<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://www.muraviova.ru/</link>
    <description>Recent content in Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Маркетинговое обоснование строительства перерабатывающих заводов электронного оборудования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/recycling-plants/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/recycling-plants/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Маркетинговое исследование заводов по переработки электронного лома&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге. Кому они нужны?</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/barbershops/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В последние 6 лет в Москве и Санкт-Петербурге стали появляться барбершопы, фактически это мужские парикмахерские, где создают исключительно стильные и эффектные стрижки, а также проводят уход за усами и бородами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Барбершопы являются серьезными конкурентами обычных парикмахерских и салонов красоты. Сама деятельность барбершопов попадает под определение (ОКПД 2) 96.02 «&lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/metod/classifiers.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Услуги парикмахерских и услуги салонов красоты&lt;/a&gt;» .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совокупная емкость парикмахерских услуг и салонов красоты, оказываемых населению в Российской Федерации, в январе 2016 года составила 93.808 млн. рублей в сопоставимых ценах, снизив свои показатели на 0,9% в годовом выражении, что следует из документов, опубликованных на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/wps/wcm/connect/rosstat_main/rosstat/ru/statistics/enterprise/retail&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Росстата&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2016 году, в Российской Федерации было зарегистрировано 58,5 тысяч парикмахерских и салонов красоты. Лидером по количеству зарегистрированных точек традиционно оказалась Москва, на долю которой приходится 11.302 точек или 19% от всех точек в Российской Федерации. В Санкт-Петербурге таких точек 4.601, что соответствует доле в 8%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным компании 2ГИС в г. Москве на июль 2017 года существовало 22 сетевых барбершопа и 61 одиночный, всего точек – 232, в г. Санкт-Петербурге - 13 сетевых барбершопа и 50 одиночных, всего точек - 94.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несложно жогадаться, что доля барбершопов к универсальным парикмахерским составляла летом 2017 года 2,05% в г. Москве и 2,04% в г. Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересный факт, что в Москве больше половины барбершопов (52,5%) по ценовому диапазону относятся к премиум сегменту, а г. Санкт-Петербурге распределение ценового диапазона преимущественно в среднем ценовом сегменте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При проведении исследования, из статей в открытых источниках от владельцев барбершопов, можно сделать вывод, что целевая аудитория барбершопов делится на 2 категории:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Мужчины в возрасте от 17-30 лет, в основном работающие студенты, молодые предприниматели, либо работники сфер, в которых внешний вид составляющая заработка. Активные, следящие за своим внешним видом и интересующиеся модой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мужчины в возрасте от 31-55 лет, имеющие заработную плату выше среднего, бизнесмены, политики, квалифицированные специалисты, эти люди следят за своим внешним видом, им важно хорошо выглядеть.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Фактическая емкость рынка в г. Москва в 2017 году составила – 2.744 млн.рублей, в г. Санкт-Петербурге – 821 млн. рублей. Потенциальная емкость рынка сегмента барбершопов в г. Москве составляет – 3.430 млн. рублей и в г. Санкт-Петербурге – 1.026 млн. рублей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доля барбершопов к универсальным парикмахерским в сопоставимых ценах составила в г. Москве – 9,27%, в г. Санкт-Петербурге – 6,60%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скорость роста сегментов в г. Москва за 2016 г. составила 5% по отношению к аналогичному периоду в 2015 г., в г. Санкт-Петербурге – 3%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это хороший уверенный рост сегмента, по прогнозам аналитиков, он в ближайшие годы, будет укреплять свои позиции, и расти дальше, но в г. Москве темп роста будет уже не таким большим и снизится до 2-3%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес-план по созданию центра компетенции технических специальностей</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/construction/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/construction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В бизнес-плане представлен проект Центра профессионального превосходства EduSkills. Проект разработан для &lt;a href=&#34;http://www.elektrodetal.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;карачевского завода «АО Электродеталь»&lt;/a&gt;, производителя электрических соединителей. Основное деятельность центра направлена на повышении квалификации технических специалистов, подготовку новых кадров для завода на оборудовании завода. Бизнес-план разработан с минимальными вложениями (как в оборудование, так и в единовременные расходы). Месторасположения центра - территория завода &amp;ldquo;Электродеталь&amp;rdquo;, сотрудничество с ведущими институтами страны, предусмотрена схема дуального образования. При разработки стратегии были учтены стратегические цели и задачи WordSkills и агентства стратегических инициатив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В проекте приведена подробная маркетинговая стратегия для быстрого завоевания доли рынка, полное маркетинговое исследование рынка дополнительного образования в России и Европе. К бизнес-плану прилагается финансовая модель в MS Excel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бизнес-план подготовлен по международному стандарту UNIDO и авторским методикам, учитывающим требования инвесторов, банков, органов власти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития образовательной среды специалистов технических направлений;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития программ обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;месторасположение – Россия (Брянская область) - производство и место обучения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В процессе подготовки было проведено маркетинговое исследование рынка образовательной среды, сделан конкурентный анализ, разработана стратегия продвижения программ образования, рассчитан рекламный бюджет и многое другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем реализованных программ - *** ед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Средняя стоимость одной программы - *** рублей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем обучающихся - *** ед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К данному бизнес-плану рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.muraviova.ru/files/Бизнес-план по созданию центра компетенции технических специальностей.pdf&#34;&gt;Открыть бизнес-план&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выведение на рынок новой абсорбирующей ткани для производства мужских рубашек</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/fabric/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/fabric/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Разработка бизнес-плана организации швейного производства новой высокотехнологичной (абсорбирующей) ткани проведена на основе существующего производства в Румынии. Бизнес-план подготовлен по международному стандарту UNIDO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития швейного производства новой высокотехнологичной ткани;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития производства новой ткани и изделий из неё.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;месторасположение – Румыния - производство, Россия (Москва) - представительство фабрики по производству новой ткани и изделий из неё;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В процессе подготовки было проведено маркетинговое исследование рынка абсорбирующих тканей и изделий, сделан конкурентный анализ, разработана стратегия продвижения готовых изделий (мужские рубашки), рассчитан рекламный бюджет и многое другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем производства - *** мужских рубашек в смену (8 часов).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Средняя стоимость одной мужской рубашки -  *** рублей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;К данному бизнес-плану рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выведение нового алкогольного продукта на рынок</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/cognac/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/cognac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Работа по выведению нового алкогольного продукта проходила на протяжении 4 лет работы в &lt;a href=&#34;http://belugagroup.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;АО Синергия&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собиралась аналитика по алкогольным компаниям Российской Федерации, готовился финансовый анализ по привлекательности данного продукта для компании,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;создавался брендинг продукта, POSM материалы, рекламные акции, маркетинговые и рекламные кампании, готовились рекомендации для отдела trade маркетинга.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Коньяк &lt;a href=&#34;http://belugagroup.ru/brands/konyak-rossiya/zolotoy-rezerv/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Золотой резерв&amp;rdquo;&lt;/a&gt; до сих пор успешно продается в магазинах страны.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка муки</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/fiour/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/fiour/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Евроэксперт&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка прежелатинизированной муки и товаров - заменителей в Российской Федерации. Были рассмотрены все мировые производители, проанализирована их деятельность, сделана объективная оценка перспектив открытия нового направления в &lt;a href=&#34;http://azpaley.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗАО &amp;ldquo;АлейскЗерноПродукт&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены ёмкость данного сегмента рынка, проведена оценка текущей ситуации и перспектив, определена целевая аудитория, сделан глубокий конкурентный анализ, рассчитан объём будующих продаж и даны рекомендации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конкурентный анализ обучающей модели</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/brain/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/brain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный конкурентный анализ проводился для &lt;a href=&#34;http://rsmu.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Российского национального исследовательского медицинского института им. Н.И.Пирогова&lt;/a&gt; в декабре 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка обучающих моделей формата 3D органов и систем жизнедеятельности человека. Были рассмотрены приложения адаптированные для сартфонов и планшетов, онлайн версии, разработчики и авторы контента.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены прямые и ключевые конкуренты, рассмотрена их маркетинговая и рекламная активность, определены основные финансовые показатели, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, учитывая государственные программы, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации по дальнейшему продвижению.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование деликтного права</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/lawyer/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Долгин&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование производства сыра Моцарелла для пиццерий</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/cheese/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/cheese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный документ представляет собой аналитическую часть проекта создания завода по производству сыра Моцарелла в России. В рамках проекта планируется рассмотреть и проанализировать экономическую эффективность и динамику развития производства сыра с помощью современных технологий, реализацию продукции по территориальному месторасположению производства, объемам продукта по стране.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности строительства завода в Центральном Федеральном округе РФ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В документе были рассмотрены и проанализированы следующие позиции:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Рыночная ситуация на рынке общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определено текущее состояние рынка общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассчитана динамика оборота рынка общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрена структура рынка общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определить количество предприятий на рынке общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрены негативные и благоприятные факторы, влияющие на развитие рынка общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрены предпочтения россиян в организации своего досуга.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделан обзор рынка пиццерий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассчитаны объемы закупок сыра Моцарелла для пиццерий.
10.Сделан обзор рынка быстрозамороженной пиццы.
11.Рассчитан объем закупок сыра Моцарелла для быстрозамороженной пиццы.
12.Проанализированы перспективы развития рынка.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;При проведении данного исследования учитывались федеральные законы, ГОСТы, правовые акты субъектов РФ, регулирующие рынок производства и реализации пиццы, включая требования и ограничения, установленные действующим законодательством, утвержденными регламентами и инструкциями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка аквапарков в Казани</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/riviera/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/riviera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Евроэксперт&lt;/a&gt; летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка водной составляющей в Казани. Были рассмотрены бассейны, аквапарки Казани и сделан подробный анализ эффективности аквапарка, входящего в &lt;a href=&#34;https://www.kazanriviera.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;гостинично-развлекательный комплекс &amp;ldquo;Казанская Ривьера&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, учитывая государственные программы развития туристических зон, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка барбершопов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/barbershops/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для сети мужских парикмахерских &lt;a href=&#34;http://big-bro.pro/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«BigBro»&lt;/a&gt; летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности открытия барбершопов в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При его разработке были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, дан прогноз&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации по открытию точек в городах Санкт-Петербурге и Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые данные полученные в процессе работы над исследованием, представлены в статье &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/barbershops/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге. Для кого они нужны?&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка мебельных розеток</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/socket/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/socket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для завода &lt;a href=&#34;http://www.elektrodetal.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«АО Электродеталь»&lt;/a&gt; в 2016 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка мебельных розеток в Российской Федерации. Были рассмотрены все мировые производители мебельных розеток, сделан подробный анализ эффективности работы производства завода по новому направлению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В документе приведена подробная маркетинговая стратегия для быстрого завоевания доли рынка. Все расчеты по данному проекту выполнены в MS Excel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка медицинских холодильников</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/freezer/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/freezer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Евроэксперт&lt;/a&gt; летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка медицинских холодильников в Российской Федерации. Были рассмотрены все мировые производители медицинской техники и сделан подробный анализ эффективности работы производства &lt;a href=&#34;http://orskgroup.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ООО ТПК &amp;ldquo;Орские заводы&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование торгово-офисных центров в Казани</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/%D1%82%D0%BE%D1%86/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/%D1%82%D0%BE%D1%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Евроэксперт&lt;/a&gt; летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка торгово-офисных центров в Казани. Были рассмотрены торгово-офиные центры Казани и сделан подробный анализ эффективности &lt;a href=&#34;https://www.suvarplaza.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;торогово-офисного центра &amp;ldquo;Сувар Плаза&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При выполнении исследования были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
