<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://www.muraviova.ru/</link>
    <description>Recent content in Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Обзор рынка лифтов в России</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/elevators/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/elevators/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рынок лифтов России представлен российскими и иностранными производителями. Среди российских крупнейшими являются Щербинский лифтостроительный завод и Карачаровский механический завод. Среди иностранных производителей следует выделить белорусский Могилевский завод лифтового машиностроения и европейские OTIS (имеет сборочное производство в России), Kone, Schindler и ThyssenKrupp.
Российские производители и Могилевский завод лифтового машиностроения производят, в основном, продукцию эконом-класса, ключевыми потребителями которых являются муниципальные заказчики. Иностранные производители производят продукцию бизнес-класса, которая поставляется коммерческим заказчикам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В августе 2013 года был открыт первый в России завод, который производит исключительно лифты бизнес-класса – Серпуховский лифтостроительный завод. Инвестиции проекта составили 3 млрд. рублей, плановая производственная мощность составляет 15 тысяч лифтов в год. Согласно исследованию рынка, до роста курса евро зарубежная продукция бизнес-класса превышала стоимость российского лифтового оборудования в среднем на 40%, после увеличения курса цены будут различаться в 2 раза.
Также существенно возрастет стоимость эксплуатации зарубежной продукции. По мнению участников рынка, рост курса валюты увеличит спрос на отечественные лифты бизнес-класса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце 2014 года рынок лифтов в значительной степени пострадал от роста курса валют. Большинство российских производителей лифтового оборудования приобретали некоторые детали и узлы за рубежом, например, системы безопасности, программное обеспечение, лебедки. Это позволяло им производить современные лифты европейского качества.  По различным оценкам участников рынка лифтов, доля импортной составляющей в структуре российских лифтов достигает порядка одной трети. В начале 2015 года многие производители лифтов стремились сократить импортную составляющую в отечественных лифтах, активно стал обсуждаться вопрос установления уровня предельной доли зарубежных комплектующих на законодательном уровне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В начале февраля 2015 года рынок лифтов пополнился новым игроком: в Новосибирске был открыт новый завод по сборке лифтового оборудования. Завод SKY LIFT является российско-китайским проектом. На предприятии будет осуществляться сборка лифтов из отечественных и иностранных комплектующих. Основные параметры инвестпроекта: производственная мощность – 1000 лифтов в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На протяжении 2015 года производство в РФ имело разнонаправленную динамику: в первом квартале объемы производства лифтов снизились на 17,3% по сравнению с аналогичным периодом 2014 года, во втором – спад на 21,8%, в третьем – рост на 13,8%, в четвертом – рост на 10,0%. Максимальный рост объема производства в 2015 году был зафиксирован в ноябре, когда значение увеличилось на 47% по сравнению с аналогичным периодом 2014 года. В Центральном федеральном округе, который занимает лидирующие позиции по производству лифтов, спад объемов производства в 2015 году составил 8,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2015 году объём импорта лифтов на российский рынок в натуральном выражении без учета таможенного союза составил 5 154 лифта, что на 39% ниже аналогичного показателя 2014 года. Снижение объемов импорта обусловлено ростом курса валюты. По итогам 2015 года на первом месте в структуре импорта лифтов в Россию находится Китай. Данная страна поставила 1 725 лифтов на российский рынок, доля составила 33,5%. На втором месте находится Германия с долей 13,4%, на третьем – Италия (10,5%). В 2015 году наибольшая часть импортных лифтов была произведена компанией KONE, доля которой составила 21,2%. На втором месте находится компания OTIS. Третье место заняла немецкая компания THYSSENKRUPP, доля компании – 6,9%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок яблочного концентрированного сока</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/apple-juice/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/apple-juice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Переработка яблок и других семечковых культур в сок превратилась сегодня в развитую отрасль промышленности, где сок как осветленный, так и неосветленный стал продуктом массового производства, продаваемый по всему миру как товар широкого потребления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно данным исследования, проведенным Российским союзом производителей соков (РСПС), яблочный сок в 2014 году стал лидером вкусовых предпочтений среди опрошенных участников, обойдя апельсиновый вкус, который популярен среди жителей европейских стран.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2014 году по данным BusinesStat предложение на рынке сока яблочного составило 308,7 тысяч тонн, что 0,7% ниже, чем за аналогичный период предыдущего года. В 2015 году объем предложения составил 259,79 тысяч тонн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По оценкам экспертов в данной области, рынок яблочного сока в 2014-2015 гг. не насыщен, уровень потребления соков в этот период в развитых странах составлял 30-40 литров на человека в год (в Канаде – около 50), в России этот показатель в исследуемый период составлял около 20-25 литров, что является низким показателем, поэтому соковая отрасль в России характеризуется как имеющая большой потенциал для активного развития, особенно в регионах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потребление соков в России значительно зависит от общей экономической ситуации, так как в нашей стране сок не является продуктом ежедневного потребления. Многие российские домохозяйства покупают сок только по особым случаям. Уровень потребления готовых соков коррелирует с уровнем доходов населения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно расчетам РБК, средневзвешенная номинальная заработная плата жителя российского города в 2014 году составила 36,8 тыс. руб. Лишь около 30 городов России общей численностью 1,9 млн жителей (или 1,9% от численности жителей городов) могут похвастаться такой же зарплатой, как в Москве (61,2 тыс. руб. в 2014 году) или выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 785 городах с 43,3 млн жителями зарплата более чем в 2 раза ниже московской, показывают расчеты РБК. В 27 городах средняя зарплата жителей выше средневзвешенной зарплаты по городам России, в 837 городах — ниже. Проблема не только в разительном социальном неравенстве городов, но и в социальном неравенстве населения. Например, в Москве 20% самых высокооплачиваемых жителей зарабатывали в 2013 году в среднем 145 тыс. руб. в месяц, а все остальные — 35 тыс. руб., следует из данных Росстата.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потребление сока также находится в определенной зависимости от объемов производства соков в регионе. Уровень урбанизации влияет на потребление соковой продукции. Потребление жителей крупнейших городов фруктовых соков на душу населения уже практически идентично европейскому уровню. Объемы потребления соковой продукции несколько ниже в регионах, где натуральные фрукты и ягоды более доступны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В период 2014-2015 гг. в России наблюдается как рост, так и спад производства яблочного сока. Так, в 2014 году производство сока яблочного выросло на 64 978,94 тыс. усл. банок или на 7 %. В 2015 году уже отмечается снижение производства сока яблочного на 19,4 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За период 2014-2015 гг. максимальный объем производства сока яблочного отмечался в сентябре 2014 года – 177 573,92 тыс. усл. банок. Стоит отметить, что производство сока яблочного увеличивается в период сбора урожая – с августа по октябрь, однако, из-за высокого давления со стороны насекомых-вредителей минимальное производство сока яблочного зафиксировано в июле 2015 года – 46 612,11тыс. усл. банок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Экспорт соков отечественного производства с января по сентябрь 2014 года составил 15,94 млн литров, что соответствует 601,6 млн рублей. Экспорт российских соков в 2014 г. составил 34,6% от общего объема их выпуска в натуральном выражении. Экспорт соковой продукции в основном направлен на постсоветское пространство: Казахстан, Украину, Белоруссию, Киргизию, Туркмению, Армению, Абхазию, Таджикистан, Грузию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В отличие от импорта, экспорт фруктовых и овощных соков из России в 2014 году увеличился на 3,7% и достиг отметки 65,2 тысячи тонн. По итогам первого квартала 2015 года объемы поставок за рубеж выросли на 36,7% относительно первых трех месяцев годом ранее и составили 11,5 тысячи тонн. Основными рынками сбыта стали страны Таможенного союза. Доли Белоруссии и Казахстана в структуре российского экспорта фруктовых и овощных соков в 2014 году составили, соответственно, 45,1 и 31,9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Производство сокового концентрата находится в прямой зависимости от поставок импортного сырья, отечественное сырье покрывает в исследуемый период лишь около 15% потребностей рынка. Основным поставщиком яблочного концентрата в 2014 году является Республика Беларусь, объем поставок составил 422 тыс. тонны. В 2015 году основным поставщиком стала Сербия, поставив 193,4 тыс. тонны яблочного концентрата.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок яблочных концентрированных соков</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента маркетингового агентства &lt;a href=&#34;MegaResearch.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MegaResearch&lt;/a&gt; в 2019 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка производства концентрированных соков в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские и импортные производители соков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены следующие задачи:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.Обзор рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.Общие характеристики рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.Объем и емкость рынка сока яблочного концентрированного в России 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.Структура рынка, 2014 г.:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.1.Структура рынка по производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.2.Структура рынка по отраслям потребления/ типу потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.Оценка текущих тенденций и перспектив развития отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.Анализ внешнеторговых поставок сока яблочного концентрированного в России, 2014 Г-1 полугодие 2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.Объем импорта, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.Структура импорта по странам-производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.Анализ производства сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.Объем производства, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.Доля экспорта в производстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.Анализ потребителей сока яблочного концентрированного в России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1.Насыщенность рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.Перечень основных потребителей по ФО, 2014 г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.Структура потребления сока яблочного концентрированного осветленного основными потребителями 2014 гг.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка автокомпонентов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/autocomponents/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/autocomponents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО Евроэксперт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://metalit-rus.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ООО &amp;ldquo;Металлит Рус&amp;rdquo;&lt;/a&gt; зимой 2019 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка автокомпонентов в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские и иностранные производители тормозных вентилируемых и невентилируемых дисков, тормозных барабанов, поворотных кулаков для легковых автомобилей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены целевые рынки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— первичный (автосборочные производства, локализованные в РФ),&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— вторичный (рынок автозапчастей для ремонта и обслуживания ТС).&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Исторический и прогнозный спрос целевых рынков проекта по тормозным дискам, поворотным кулакам, тормозным барабанам (в натуральном и стоимостном выражении), динамика спроса в 2016-2017 гг., оценка на 2018 г., прогноз 2019-2028 гг., в т.ч.:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1.1.1.  Актуализация прогноза производства легковых автомобилей в РФ, тыс. шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.2.  Актуализация прогноза парка легковых автомобилей в РФ, тыс. шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.3.  Объем рынка вентилируемых тормозных дисков в разрезе целевых рынков проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.4.  Объем рынка тормозных барабанов в разрезе целевых рынков Проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.5.  Объем рынка поворотных кулаков в разрезе целевых рынков Проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Актуализация прогноза цен на продукцию проекта с учетом фактической динамики цен на аналогичную продукцию в 2016-2018 гг.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитана доля проекта по номенклатуре продукции, с учетом динамики конкурентной среды, в разрезе целевых сегментов рынка сбыта: первичный и вторичный.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования. Маркетинговое исследование «Рынок автокомпонентов: тормозных дисков, барабанов и поворотных кулаков России в период за 2008-2018 гг. и прогноз до 2028 г.» проводится для определения возможностей сбыта продукции строящегося завода по производству автокомпонентов полного производственного цикла.
Завод, производственной мощностью 10 600 тонн деталей в год, будет расположен в Особой экономической зоне промышленно-производственного цикла «Липецк» в Липецкой области.
Адрес местонахождения – Липецкая область, Грязинский район, село Казинка.
Производство планируется развивать в два этапа:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1-й этап - 2 кв. 2019 г. -  начало строительства завода по производству автокомпонентов закрытого цикла: от изготовления отливок (заготовок) до выпуска готовых деталей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2-й этап - 4 кв. 2020 г. - начало запуска в производство автокомпонентов. Годовая производительность в 2020 г. составит 300 т деталей и постепенное увеличение производительности завода за счет введения дополнительных мощностей с 2021 г.. Выйти на полную производственную мощность планируется к концу 2021 г. Годовая производительность завода после реализации двух этапов составит 10 600 т деталей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Реализацию Проекта осуществляет ООО «МЕТАЛИТ РУС».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок дополнительного образования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для компании &lt;a href=&#34;http://aozio.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗиО &amp;ldquo;Подольск&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, в целях определения объема целевой аудитории, конкуренции на рынке и расчета финансовых показателей для открытия центра дополнительной подготовки кадров на базе завода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка дополнительного образования инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов, станочников-универсалов в Российской Федерации. Были рассмотрены все образовательные учреждения, оказывающие услуги по повышению квалификации и профессиональной переподготовки специалистов в отрасли машиностроения на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы было сделано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Общее описание работы центра компетенции ПАО «ЗиО» Подольск и численности кадрового состава дивизиона в ретроспективном и прогнозном периоде по исследуемым специальностям:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1.1.    Описание программ обучения центра дополнительной подготовки кадров, в том числе техническое оснащение, педагогический состав, варианты обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.    Объем обученных специалистов в категории специальность/форма обучение/количество потраченных часов/количество задействованного педагогического состава с 2013 по 2018 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.    Себестоимость образовательного процесса в разрезе одного обученного специалиста по каждой исследуемой специальности в период с 2013-2018 гг..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.    Описание клиентов центра компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск. Наименование организации, обучаемая специальность, количество обученных специалистов, описание программы обучения, в том числе техническое оснащение, кадровый состав, стоимость обучения для клиента и себестоимость программы обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5.    Кадровый состав дивизиона в разрезе исследуемых специальностей в ретроспективном периоде (с 2013 по 2018 гг).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.6.    Оценка объема кадрового состава согласно Стратегии планирования численности персонала для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона в разрезе исследуемых специальностей с 2019 по 2023 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.7.    Реальная оценка объема обучаемых специалистов центром компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск в прогнозный период (с 2019 по 2023 гг.), согласно законодательству РФ, требованиям профстандартов, возможностям центра в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.8.    Описание программ обучения (в том числе тех. оснащение, педагогический состав, себестоимость одного курса обучения на одного специалиста) с учетом подготовки кадрового состава для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона, в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.9.    Объем набора выпускников ВУЗов в ПАО «ЗиО»-Подольск в ретроспективном (прогноз и факт) и прогнозном периоде по исследуемым специальностям.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ рынка образовательных услуг в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;2.1.    Анализ законодательной части:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  Описание нормативных документов по исследуемым специальностям в сфере труда, образования и отраслевого направления (требования государства на обучения специалистов в техническом направлении, профстандарты, ФГОСы и т.д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.2.  Описание государственных программ развития в сфере машиностроения, дуального образования, целевого обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  PEST-анализ драйверов роста рынка (государственные (политические), социально-экономические, технологические).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.    Анализ целевой аудитории в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.1.  Определение целевой аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.2.  Сегментация рынка по выпускникам ВУЗов/колледжей/техникумов, начинающим специалистам, специалистам со стажем, находящихся в поиске работы в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.3.  Сегментация рынка по отраслям/организациям, а также в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.4.  Сегментация целевой аудитории по желаемому уровню заработной платы и предлагаемому уровню заработной платы в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.5.  Расчёт объёма целевой аудитории в и ретроспективный и прогнозный период в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ предложения и конкуренции на рынке образовательных услуг в ретроспективе (2013-2018 гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.) для ПАО ЗиО «Подольск»:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;3.1.    Описание и SWOT-анализ крупнейших компаний-конкурентов и ПАО ЗиО «Подольск» в ретроспективе (2013-2018гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.1.  Сравнительный анализ по основным параметрам бизнес-моделей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.2.  Описание направлений обучения, программ обучения, форм обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.3.  Сбытовая и ценовая стратегия по продвижению образовательных услуг, бюджет маркетинговых мероприятий по увеличению продаж и их вклад в доходы/расходы компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.4.  Доля на рынке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.    Динамика цен на образовательные услуги в исследуемых специальностях. В ретроспективе и прогнозном периоде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3.    Основные факторы конкуренции на рынке (цена, качество, высокотехнологичное оборудование и пр.)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4.    Основные барьеры входа на рынок и степень конкуренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5.    Анализ новых проектов в данной отрасли на рынке образовательных услуг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6.    Рекомендации по вариантам нейтрализации слабых и использовании сильных сторон ПАО «ЗиО «Подольск».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.7.    Расчет удельных (операционных) показателей по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.8.    САРЕХ, ОРЕХ, САРЕХ+ОРЕХ в расчете на ед. образовательной программы по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.9.    Выручка в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.10.   Себестоимость образовательной программы (в разбивке постоянные и переменные затраты) в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.11.   Рентабельность по EBITDA в расчете на ед. образовательной программы на одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Центр дополнительной подготовки</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Технико-экономическое обоснование по созданию центра компетенции (центра подготовки специалистов) на базе завода &lt;a href=&#34;http://aozio.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗиО &amp;ldquo;Подольск&amp;rdquo;&lt;/a&gt; было подготовлено совместно с сотрудниками завода и сотрудниками компании &lt;a href=&#34;www.aem-group.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;АО &amp;ldquo;Атомэнергомаш&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.
Документ разработан для инвестиционной комиссии ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo; для принятия окончательного решения об открытии центра. Основная деятельность центра направлена на повышение квалификации инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов и технических специалистов (фрезеровщиков, токарей, станочников-универсалов) в отрасли машиностроения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главная задача центра - закрытие вопроса кадрового дефицита завода и предприятий ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В проекте приведена маркетинговая часть. В ходе работы была определена целевая аудитория и рассчитан её объем, сделан конкурентный анализ с определением насыщенности рынка, финансовыми показателями по конкурентам, подробным описанием работы конкурентов и их маркетинговой активности.
К технико-экономическому обоснованию прилагается финансовая модель в MS Excel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития образовательной среды инженерных специалистов и специалистов технических направлений;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития программ обучения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;месторасположение – Россия (Московская область) - производство и место обучения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем целевой аудитории - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проходимость центра компетенции - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Количество обучающих программ - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое оборудование - *** шт.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое количество преподавателей - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Средняя стоимость одной программы на одного обученного- *** рублей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;К данному технико-экономическому обоснованию рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Производство и использование литых автокомпонентов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/car/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/car/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На сегодняшний день в России сформировались четыре территориальных автомобильных кластера, в которых преимущественным образом и сосредоточена вся автомобильная промышленность страны: Приволжский кластер (основная производственная площадка АвтоВаза), Калужско-Московский (в Калуге находится сборочное производство «Volkswagen»), Санкт-Петербуржско-Калининградский ( здесь расположены заводы автоконцернов «Nissan», «Hyundai» и «Toyota», «Ford» и Дальневосточный автомобильный кластер (сформирован на базе концерна Sollers). В описанной территориальной локализации сегодня находится практически вся отрасль производства легковых автомобилей в России. По итогам 2018 г. совокупно здесь было выпущено 1,50 млн шт. легковых автомобилей как отечественных, так и иномарок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Текущая потребность российской автомобильной промышленности в тормозных системах всех видов составляет 5 912 тыс. единиц, при этом 2 239 тыс. ед. приходится на вентилируемые диски, 1 942 тыс. ед. — на тормозные барабаны, 1 731 тыс. ед.— на невентилируемые диски. В 2018 г. объем потребления тормозных вентилируемых дисков в четырех регионах составил 2 151 тыс. ед., тормозных барабанов – 1 902 тыс. ед., невентилируемых дисков 1 691 тыс. ед., поворотных кулаков - 2 980 тыс. ед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Производством вентилируемых тормозных дисков занимаются два предприятия в России: «ПО Автореал» и ОАО «Алнас». Производство тормозных барабанов из чугуна осуществляет только ООО «ПО Автореал». Совокупная доля данных предприятий на российском рынке тормозных систем (дисковых и барабанных) не превышает 3,5%. Поворотные кулаки в России не производятся. Рынок рассматриваемых автокомпонентов является крайне импортозависимым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предприятия промышленной сборки автомобилей, согласно тенденциям развития российского рынка и общемировой практики размещения производств крупнейших автомобильных компаний на территории других стран, стремятся к локализации производства и расширению номенклатуры комплектующих от местных поставщиков. При этом, как правило, объемы производства и продаж произведенных автомобилей на локальном рынке не позволяют таким предприятиям организовать собственные литейные производства, поэтому комплектующие, изготовленные методом литья, либо закупаются у локальных поставщиков, либо импортируются. Текущая доля импорта в структуре потребления автокомпонентов составляет от 91% до 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С 2017 г. ожидается стабилизация автомобильного рынка РФ и постепенный рост производственных показателей автомобильной промышленности. Согласно консервативным оценкам развития отрасли, среднегодовой прирост производства в период 2016-2025 гг. составит 5,9%. При этом на докризисный уровень производства (2012-2013 гг.) российский автопром сможет выйти только к 2022 г. К концу прогнозного периода производство автомобилей в целевых регионах Проекта составит 2,680 млн единиц. Таким образом, потребность первичного рынка в тормозных системах всех видов составит около 10,7 млн ед., из них 6,4 млн ед. придется на вентилируемые диски, 3,2 млн ед. — на тормозные барабаны и 1,12 млн ед. — на невентилируемые диски; потребность в поворотных кулаках составит 5,4 млн шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Емкость вторичного рынка легковых автомобилей в период 2018-2028 гг. увеличится с текущих 12,2 млн до 22,9 млн единиц за счет постепенного прироста количества техники целевого сегмента (автомобили сроком эксплуатации от 3 до 15 лет). Потенциальная потребность вторичного рынка в тормозных системах всех видов составит 27,96 млн шт. (вентилируемых тормозных дисков 13,6 млн шт., тормозных барабанов – 10,6 млн шт., невентилируемых дисков 3,6 млн шт.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Производственная мощность «ПО «Автореал» в 2017 г. увеличилась за счет модернизации оборудования в цехе механообработки и на сегодняшний день составляет 408 тыс. ед. в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К 2028 г. спрос и предложение на рынке компонентов тормозных систем будет следующим:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Спрос на вентилируемые диски на первичном рынке составит 6,4 млн ед., на вторичном 13,6 млн ед.; внутреннее производство составит 1,2 млн единиц в год; импорт составит 18,9 млн т. При этом доля импорта в структуре потребления сократится до 94,1%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Спрос на невентилируемые диски на первичном рынке составит 1,1 млн ед., на вторичном 3,6 млн ед. Доля импорта в структуре потребления составляет 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Спрос на тормозные барабаны на первичном рынке составит 3,21 млн единиц в год, на вторичном 10,6 млн ед., внутреннее производство составит 0,3 млн единиц в год; импорт составит 13,6 млн ед. При этом доля импорта в структуре потребления составляет 98%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Спрос на поворотные кулаки составит 5,4 млн единиц в год, внутреннее производство составит 1,0 млн единиц в год, импорт составит 4,4 млн т. При этом его доля в структуре потребления сократится до 75,0%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медицинское оборудование. Сосуды Дьюара</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/medical/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/medical/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Медицинское холодильное оборудование относится к перечню важнейших и жизненно необходимых медицинских изделий, реализация которых на территории РФ не подлежит обложению налогом на добавленную стоимость.
Рынок медицинского холодильного оборудования развивается в качественном направлении, происходит переход к высокотехнологичной продукции, за счет использования технологий недоступных бытовым аналогам.
Рост рынка в последние годы, в 2017 г. показатели выросли на 29,9% в натуральном исчислении и 37,1% в стоимостном исчислении к показателям 2013 г., осуществляется благодаря государственной программе развития
здравоохранения, которая предусматривает модернизацию и переоснащение бюджетных медицинских организаций, что в свою очередь накладывает некоторые ограничения на участников рынка:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Медицинская холодильная техника должна иметь сертификат соответствия и регистрационное удостоверение, выданное Федеральной службой по надзору в сфере здравоохранения;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Поставки медицинского холодильного оборудования, произведенного вне территории Российской Федерации, Республики Беларусь и Республики Казахстан, возможны лишь в случае отсутствия
аналогов производства на указанных территориях.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Поставщик должен отсутствовать в реестре недобросовестных поставщиков.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Кроме соблюдения этих норм и правил, производители должны учитывать при разработках и производстве своей продукции требования Монреальского протокола по веществам, разрушающим озоновый
слой — «Зеленые технологии», технические требования для поддержания «Холодильной цепи» и международные стандарты GMP. Для соблюдения всех вышеупомянутых требований производители улучшают
свою продукцию, разрабатывая новые технологии по энергосбережению, выбросов углекислого газа, развивают
и усовершенствуют информационные технологии, внедряя их в медицинскую холодильную технику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сосуд Дьюара используют для длительного хранения веществ и биоматериалов при повышенной или пониженной температуре. Перед помещением в сосуд Дьюара вещество нагревается или охлаждается.
Постоянная температура поддерживается пассивными методами, за счет хорошей теплоизоляции. Некоторые модели могут поддерживать необходимый температурный режим до 139 часов.
Основными российскими производителями сосудов Дьюара являются: ОАО &amp;ldquo;НПО &amp;ldquo;ГелийМаш&amp;rdquo;, ООО &amp;ldquo;НПО &amp;ldquo;Криомаш&amp;rdquo;, ООО &amp;ldquo;Медкрионика&amp;rdquo;, ООО &amp;ldquo;Криотек&amp;rdquo; и другие. Кроме того, на российском рынке также
представлены сосуды Дьюара международных производителей: Thermo Fisher Scientific, Haier Biomedical, Crio Diffution, Chart Industries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из отчета Минэкономразвития РФ об особенностях осуществления закупок медицинских изделий на территории Российской Федерации, за период 2014—2017 гг. видно, что большая часть объема (92%) была
произведена для государственных и муниципальных нужд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем рынка сосудов Дьюара в 2016 г. составил 877 шт. в натуральном выражении и 45 млн руб. в стоимостном. В 2017 г. произошло снижение в стоимостном выражении 1,3%, при этом в натуральном выражении
наблюдался рост. Подобная ситуация возникла за счет снижения стоимости изделия, которое произошло в результате развития отечественного производства и стабилизации курса рубля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российское производство сосудов Дьюара сильно зависит от государственных заказов и в ближайшее время данная зависимость сохранится. В связи с упомянутыми выше законами о развитии медицинской и фармацевтической
промышленности, прогнозируется рост объема рынка сосудов Дьюара до 2020 г. на 1,5% в натуральном выражении и 6,2% в стоимостном. После окончания действия государственной программы поддержки в 2020 г. темпы роста
объема рынка снизятся практически до стагнации в натуральном выражении — 0,3-0,2% и до 4% в стоимостном. В перспективе к 2027 г. объем рынка сосудов Дьюара увеличится до 986 шт. в натуральном выражении при
этом составит 68,7 млн. рублей в стоимостном.
Стоимость сосудов Дьюара зависит от целевого назначения и технических характеристик (объем, длительность поддержания рабочего температурного режима в сосуде и т.д.). Большая часть продукции российских производителей не поддерживает температурный режим более 72 часов, тем самым проигрывая иностранным производителям.
В период 2013-2016 гг. цены российских производителей на сосуды изменялись незначительно и имели положительную динамику роста, у иностранных производителей изменение цен в основном зависело от волатильности рубля.
Для поддержания конкурентоспособности и объема производства продукции темпы роста цен на сосуды Дьюара российских производителей будет незначительным, и по оценкам экспертов будет варьироваться от 1-1,2%.
Изменение цен иностранных производителей, в первую очередь, зависит от волатильности рубля; во-вторую очередь, от реализации программы импортозамещения и производства аналогов на территории РФ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В период с 2013-2016 гг. объем импортных поставок сосудов Дьюара на территорию РФ изменяется в зависимости от нужд медицинских учреждений в продукте и финансировании государством расходов на медицину, часть
импортных изделий, при отсутствии аналогов отечественного производства, закупается для нужд государственных учреждений. Кроме того, при изучении динамики импорта, необходимо учитывать особенности рынка
сосудов Дьюара - большая часть изделий изготавливается под заказ; а так же особенности госзакупок - большая часть закупок осуществляется в конце года, а поставки по ним в начале следующего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спрос на сосуды Дьюара иностранного производства будет расти за счет развития &amp;ldquo;частной&amp;rdquo; медицины, а так же в связи с необходимостью переоснащения существующих медицинских учреждений и к 2027 г. составит 605 шт.
в натуральном выражении, в стоимостном выражении — 30,542 млн. руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В период с 2013—2017 гг., объем экспортных поставок существенно вырос с 447 шт. и 12,728 млн.руб. в 2013 г. до 838 шт. и 31,443 млн.руб. — +87,5% за 4 года в натуральном выражении и +147% за 4 года в стоимостном.
Основными получателями продукции были медицинские и научно—исследовательские организации в странах СНГ.
Объем экспорта сосудов Дьюара в стоимостном и натуральном выражении будет изменяться незначительно. К 2027 г. составит—905 шт. (в натуральном выражении) и 34,733 млн.руб. (в стоимостном) - +6,7% за 10 лет в
натуральном выражении и +9,4% за 10 лет в стоимостном.
Сосуды Дьюара, не несут угрозу медицинской холодильной технике, в качестве конкурирующего товара-заменителя, по причине условий применения — они предназначены для кратковременного использования, в то время,
как медицинская холодильная техника позволяет осуществлять длительное хранение.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование полистиролов в холодильной технике</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/polistirol/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/polistirol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В производстве холодильной техники используют ударопрочный полистирол для изготовления «внутреннего» холодильника и внутренней панели двери.
Маркировка промышленного полистирола зависит от способа его получения, свойств и области применения. В настоящее время на рынке существуют
три основных вида полистирола, а также их производные:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Общего назначения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ударопрочный полистирол:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;высокоударопрочный полистирол;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;сверхвысокоударопрочный полистирол;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ударопрочный суспензионный полистирол.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Вспенивающийся полистирол.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;В последнее время, российские производители холодильного оборудования с целью снижения зависимости производства холодильной техники от импортных материалов и комплектующих, начали работать с отечественными ударопрочными полистиролами марок 825, 525, 585 и их производных.
Полистиролы указанных марок синтетического происхождения, производятся блочной полимеризацией стирола и бутадиенового каучука в массе. Они не реагируют на воздействие растворов солей, но снижают свои свойства при контакте с продуктами нефтеперегонки, этиловым спиртом и ультрафиолетовым излучением.
Ударопрочные полистиролы предназначены для изготовления промышленной упаковки методом термоформования и получения многослойного профилированного листа экструзией. Применятся для тонкослойной экструзии. Выпускается в виде гранул.
Благодаря своим свойствам ударопрочные полистиролы нашли применения в следующих областях:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Электротехника;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Корпусные элементы бытовых приборов (холодильное оборудование, пылесосы, стиральные машины).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Автомобилестроение (детали внутреннего интерьера).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Основными потребителями ударопрочного полистирола на протяжении анализируемого периода были производители электротехники, для которых в 2017 году было приобретено 44 тысячи тонны на сумму 3 607,7 млн. рублей — 81% от всего реализованного объема.
В 2017 году большая часть реализованного полистирола была приобретена производителями бытовых холодильников и морозильников, на сумму 2 479,1 млн рублей, что составило 55% от общего объема реализованной продукции.
Основными российскими производителями ударопрочного полистирола на протяжении анализируемого периода являлись: ОАО &amp;ldquo;Нижнекамскнефтехим&amp;rdquo;, ОАО &amp;ldquo;Салаватнефтеоргсинтез&amp;rdquo; и ООО &amp;ldquo;Пеноплекс&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Стайровит&amp;rdquo;). Кроме того, на российском рынке также представлена продукция иностранных производителей: Styrolution, Styron, Eicoplast GmbH, METZELER PLASTICS GmbH, Polycasa и другие.
Ключевым российским производителем ударопрочного полистирола является ОАО &amp;ldquo;Нижнекамскнефтехим&amp;rdquo; — доля на рынке российских производителей в 2017 году составила 68% от общего произведенного объема.
Доля импортных производителей на рынке ударопрочного полистирола небольшая, в 2017 году она составила 13% от общего объема рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рынок полистирола в Российской Федерации находится в состоянии стагнации. Объем производства продукции за последние три года практически не изменился. В 2015 году производство полистирола показало снижение на 0,3% и составило 536,4 тыс. тонн. Изменение курса рубля к основным мировым валютам позволило нарастить объемы экспортных поставок полистирола. Вследствие снижения курса рубля к основным мировым валютам произошло снижение объёмов импорта полистирола. Введение политики импортозамещения помогло отечественным производителям оперативно среагировать на изменения и занять часть доли иностранных производителей.
Производство полистирола тесно связано с развитием химической промышленности в стране. Для поддержки российских производителей государством была разработана «Стратегия развития химического и нефтехимического комплекса на период до 2030 года», в соответствии с которой, производство полистирола в первичной форме к 2020 году должно вырасти до 700 тыс. тонн.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отходы электронного оборудования в РФ и странах ЕС</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/plants/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/plants/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отходы электронного оборудования — это бывшее в употреблении оборудование, а также все его компоненты, узлы и расходные материалы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В связи с постоянным увеличением количества высокотехнологичной техники, ее моральное устаревание происходит чаще, чем физическое. На страны Европейского Союза приходится около 25 % отходов отработавшей электроники, рост объемов отходов электронного оборудования для ЕС составляет 2,5-2,7% в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В различных источниках данные по количеству образованных отходов электронного оборудования различаются, так как отсутствует четкая система учета количества отходов. Общая система учета отсутствует как в ЕС, так и в РФ. По мнению экспертов UNIDO (Организация ООН по промышленному развитию) в России перерабатывается только 20 % отходов электронного оборудования (по другим оценкам объем переработки составляет 5–7 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным АПЭТ (Отраслевая ассоциация переработчиков электронной и электробытовой техники) и оценкам UNЕР (Программа ООН по окружающей среде) ежегодно в мире образуется до 50 млн. тонн отходов электрического и электронного оборудования, а в России - около 1,2–1,5 млн. тонн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В законодательстве РФ понятие &amp;ldquo;отходы электронного оборудования&amp;rdquo; на данный момент не существует, в связи, с чем встречаются разные трактовки данного понятия, в одном случае под этим подразумевается вторичный оборот драгоценных металлов, в другом, оборот черных и цветных металлов. Электронный лом, электрические и электронные отходы, отходы электронного и электротехнического оборудования или кратко ОЭЭО - это всё названия одной и той же категории отходов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории ЕС ситуация другая, там существует чёткая законодательная база и учёт отходов электронного оборудования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2011/65/EC on therestriction of the use of certain Hazardous Substances in Electrical and Electronic Equipment (RoHS) — Об ограничении использования определенных опасных веществ в электрическом и электронном оборудовании;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;2012/19/EC on Waste Electrical and Electronic Equipment (WEEE) — Об отходах электрического и электронного оборудования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Так по данным Global-E-wastr Monitor лидирующими странами по сбору отходов электронного оборудования в 2016 году являлись: Франция (361 448 тонн/в год), составляя 20,09% от общего объема собранных отходов электронного оборудования в странах ЕС, Великобритания и Германия, составляя 19,98% и 13,73% соответственно от общего собранного объема. В РФ с 2013 года наблюдался стабильный рост объёмов отходов электронного оборудования, который составил в 2016 году 1 392 тыс. тонны, что на 13% объема отходов электронного оборудования в 2013 году, но доля перерабатывающего сырья на рынке отходов электронного оборудования мала и составляет всего 3%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным ассоциации переработчиков отходов электронного оборудования за 2016 год, объем образования отходов электронного оборудования составили 60 тыс. тонн по Московской области и 140 тыс. тонн по Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для определения прогнозных значений объемов образования отходов электронного оборудования в РФ и в Московском регионе, была использована методология расчетов в мировой практике, а также данные стратегии развития промышленности по обработке, утилизации, обезвреживанию отходов производства и потребления на период до 2030 года, учтены риски в правовой основе стратегии.
Правовую основу настоящей Стратегии составляют:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Конституция Российской Федерации;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О стратегическом планировании в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О техническом регулировании&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О промышленной политике в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;Об охране окружающей среды&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О санитарно-эпидемиологическом благополучии населения&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;Об отходах производства и потребления&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О стандартизации в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 7 мая 2012 г. № 596 &amp;ldquo;О долгосрочной государственной экономической политике&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 31 декабря 2015 г. № 683 &amp;ldquo;О Стратегии национальной безопасности Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 19 апреля 2017 г. № 176 &amp;ldquo;О Стратегии экологической безопасности Российской Федерации на период до 2025 года&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Концепция долгосрочного социально-экономического развития Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 17 ноября 2008 г. № 1662-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Транспортная стратегия Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 22 ноября 2008 г. № 1734-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Энергетическая стратегия России на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 13 ноября 2009 г. № 1715-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития пищевой и перерабатывающей промышленности Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 17 апреля 2012 г. № 559-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Основы государственной политики в области экологического развития Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденные Президентом Российской Федерации 30 апреля 2012 г.;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия устойчивого развития сельских территорий Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 2 февраля 2015 г. № 151-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития жилищно-коммунального хозяйства в Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 26 января 2016 г. № 80-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития промышленности строительных материалов на период до 2020 года и дальнейшую перспективу до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 10 мая 2016 г. № 868-р.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При расчете прогнозных значений объемов образования отходов электронного оборудования были учтены моральное и физическое устаревание оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так,  учитывая физическое устаревание оборудования, в 2027 году в РФ объем отходов электронного оборудования вырастит на 12,57% по сравнению с 2016 годом. В Москве и Московской области на 10,48% и 11,53% соответственно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем отходов в РФ к 2027 году вырастит на 20,24%. В Москве и Московской области на 10,48% и 11,53% соответственно, учитывая моральный износ электронного оборудования.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка HЕРА-фильтров</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/hepa/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/hepa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Настоящий документ представляет  собой  маркетинговое  исследование российского рынка промышленных воздушных фильтров (НЕРА-фильтров).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект и предмет исследования являются промышленные воздушные фильтры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предметом  исследования  являются основные  производители  и  дилеры,  внешнеторговые поставки НЕРА - фильтров в Россию, основные потребители.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели и задачи исследования: изучение и анализ российского рынка НЕРА-фильтров, оценка перспектив развития, оценка ценовой политики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;База данных государственных органов статистики (информация по производственным показателям  крупных  компаний,  по  показателям  финансово-экономической деятельности, отраслевые показатели);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отраслевая статистика;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Данные государственных структур, в том числе Министерства экономического развития, Федеральной таможенной службы России (ФТС);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рейтинги;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Информационные ресурсы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отраслевые и специализированные информационные порталы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Материалы сайтов исследуемой тематики (web-ресурсы производителей и поставщиков, электронные торговые площадки,  доски объявлений, специализированные форумы, Интернет-магазины);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Порталы раскрытия информации (отчетность открытых акционерных обществ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опросы основных участников рынка.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы было сделано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Анализ ценовой политики конкурентов рынка НЕРА-фильтров.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Каналы сбыта компаний-конкуретнов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сравнительный анализ ассортиментной матрицы конкурентов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Анализ тендерной активности компаний.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Структура импорта по странам производителям.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Структура импорта по типам фильтров.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Структура импорта по регионам получения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Струкртура импорта по торговым маркам.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Перечень основных потребителей НЕРА- фильтров.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Перспективы развития целевой аудитории НЕРА -фильтров.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Перспективы развития рынка НЕРА- фильтров в целом.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перерабатывающая промышленность</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/recycling-plants/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/recycling-plants/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В феврале 2018 года была завершена работа над маркетинговым обоснованием рынка сырья, необходимого для обеспечения деятельности завода по переработке отходов электронного оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целью маркетингового исследования является анализ рынка сырья, необходимого для обеспечения деятельности заводов по переработке отходов электронного оборудования, и рынка сбыта готовой продукции (оценка текущего состояния, выявление трендов, построение прогнозов развития).
География исследования: Российская Федерация и отдельно Московский регион, место локации производства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2013-2017 гг. и прогнозный период до 2027 г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы был рассмотрен анализ рынка ключевого сырья для трех заводов:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завод «ЭкоТехПром» с проектной мощностью по переработке отходов — 50000 тонн отходов электронного оборудования в год. Сырьем для обеспечения являются отходы электронного оборудования. На заводе планируется выпускать продукцию в виде: Fe, Al, Cu, нержавеющая сталь, печатные платы, стекло, смешанные пластики из электронного оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для определения необходимого сырья для работы завода был проанализирован рынок по следующим параметрам:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлено описание отходов электронного оборудования – сырья для производства, анализ компонентного состава сырья.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитан объем образования сырья, прогноз объемов рынка сырья в Российской Федерации и Московском регионе отдельно.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ стоимости сырья (за тонну), прогноз цен на период до 2027 г. на территории исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассмотрены источники загрузки завода: основные поставщики, организация доставки, стоимость доставки, достаточность свободного сырья на рынке для загрузки мощностей завода, условия расчетов с поставщиками.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проведен анализ рисков, связанных с законодательной частью проекта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Завод «Экопласт» по переработке пластиков с проектной мощностью 15000 тонн в год пластиков из отходов электронного оборудования в год. Сырье для обеспечения работы завода являются смешанные пластики из отходов электронного оборудования, состоящие из таких типов пластиков как ABS, HIPS, PP, PE, PS. Готовой продукцией завода является вторичная пластиковая гранула высокой чистоты таких пластиков как: ABS/PS в соотношении &lt;sup&gt;75&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;25&lt;/sub&gt;, ABS/PS в соотношении &lt;sup&gt;25&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;75&lt;/sub&gt;, PP/PE в соотношении &lt;sup&gt;90&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;, гранула типа MIX (ABS/PS/PP/PE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для определения поставленных целей были проделаны следующие работы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделано описание источников сырья для производства продукции проекта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитан объем образования сырья и прогноз объемов рынка сырья.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ стоимости сырья (за тонну) и прогноз цен на период до 2027 г.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Выявлены и определены источники загрузки завода: основные поставщики, организация доставки, стоимость доставки, достаточность свободного сырья на рынке для загрузки мощностей завода, условия расчетов с поставщиками.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проведен анализ рисков, связанных с законодательной деятельностью проекта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Завод «Аурус» с проектной мощностью по печатным платам — 4 000 тонн в год печатных плат. Сырье для обеспечения работы завода являются печатные платы из отходов электронного оборудования, концентрат печатных плат. Готовой продукцией завода являются: медный катод, медная катанка, олово, свинец в слитках, драгоценные металлы (золото, серебро, платина, палладий).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проделаны следующие работы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлено описание источников сырья для производства продукции проекта в Российской Федерации и Московском регионе отдельно.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитан объем образования сырья и прогноз объемов рынка сырья в Российской Федерации и отдельно в Московском регионе.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ компонентного состава сырья, в том числе по содержанию меди, драгоценным металлов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ стоимости сырья (за тонну), в том числе выведение зависимости стоимости на сырье с компонентным составом сырья, статистические данные и прогноз цен на период до 2027 г. в разрезе географии исследования, а также в целом в Мире.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Выявлены и определены источники загрузки завода: основные поставщики, организация доставки, стоимость доставки, достаточность свободного сырья на рынке для загрузки мощностей завода, условия расчетов с поставщиками.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проведен анализ рисков, связанных с законодательной частью проекта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;С выдержкой из исследования можно ознакомиться в разделе &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/plants/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Статьи&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок медицинских центров</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/medical/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/medical/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для создание новой медицинской сети летом 2018 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности открытия новой медицинской сети в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2016 – 2018 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект исследования: рынок медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: объем и емкость рынка медицинских центров, тенденции рынка медицинских центров, факторы влияющие на рынок, основные конкуренты, потребители, цены, оценка инвестиционной привлекательности, прогноз развития рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: анализ и прогноз развития рынка медицинских центров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Описание состояния рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка объема и потенциальной емкости рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STEP-анализ факторов, влияющих на рынок медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Описание основных конкурентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка текущих тенденций и перспектив развития рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление прогноза развития рынка до 2022 г.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные направления исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Обзор рынка медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конкурентный анализ на рынке медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анализ потребителей медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогноз развития рынка медицинских центров до 2022 года;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выводы о перспективности открытия медицинской сети в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Базы данных государственных органов статистики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Базы данных федеральной налоговой службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открытые источники (сайты, порталы);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчетность эмитентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сайты компаний;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опросы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Архивы СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инсайдерские источники;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специализированные аналитические порталы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные выводы потребительских предпочтнеий в частном секторе медицинских центров:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Говоря о потребительских предпочтениях платных медицинских услуг в 2016-2018 годах, больше половины исследуемых медицинских центров отмечали снижение платежеспособного спроса, в результате чего пациенты старались экономить и оптимизировали свои затраты на медицинских услугах благодаря полисам ОМС. При этом главным критерием для них было соотношение цены и качества получаемых услуг. Наиболее отчетливо была заметна тенденция к снижению расходов и посещаемости медицинских центров среди потребителей проявилась в массовом и бизнес-сегментах рынка платной медицины. В то же время
центры премиум-сегмента несколько реже указывали на данную тенденцию, что связано с высокой долей платежеспособных потребителей в структуре их пациентопотока. Многие клиники указали в качестве одного из ключевых потребительских предпочтений комплексное предложение
медицинских услуг, позволяющее пациентам получать полный спектр медицинской помощи в одном месте — от стандартных поликлинических услуг
до неотложной помощи. Однако 15% респондентов, преимущественно в массовом сегменте, говорили о том, что сокращение располагаемых доходов привело к изменению спроса: вместо комплексных предложений и программ, популярность приобрели единичные услуги, особенно во второй половине 2017 года.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Масложировая промышленность</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/butter/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/butter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО Евроэксперт&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены следующие задачи:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проведен анализ макроэкономической ситуации в РФ:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлена общая оценка экономической ситуации в РФ и прогноз ее развития до 2026 г., в т.ч. прогноз макроэкономических показателей (инфляция, курс доллара, и т.д.) и трендов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Изучены законодательные инициативы РФ, имеющие влияние на развитие масложировой отрасли (импортозамещение, субсидирование, изменение законодательства по пальмовому маслу и изменения законодательства по трансгенной продукции и т.д.).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Подготовлено описание продукции исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Описание сегментов рынка потребления продукции исследования с указанием объемов потребления за 2013–2016 гг. в РФ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ тенденций развития российского рынка продукции исследования за период с 2013-2016 гг., а также прогноз до 2026 г.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Проведен анализ спроса на продукцию исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ сегментации рынка по основным потребителям с указанием ежегодных объемов потребляемой ими продукции с детализацией по номенклатуре продукции исследования в 2013-2016 гг., сезонность спроса на продукцию. Анализ сегментации проводится в разрезе производителей пищевой продукции с использованием продукции исследования и HoReCa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлен исторический и прогнозный спрос на рынке продукции исследования по номенклатуре (в натуральном и стоимостном выражении), динамика спроса с 2013 по 2026 г., анализ объемов экспорта/импорта продукции исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ основных факторов, влияющих на развитие спроса продукции исследования (экономические, социальные, законодательные).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ текущего состояния экспорта в разрезе продукции исследования, стран-получателей, крупнейших компаний-получателей, крупнейших компаний-экспортеров на территории РФ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Проведен анализ конкуренции (предложения) на рынке продукции исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлено описание структуры предложения по номенклатуре производимой продукции исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлена историческая динамика производства продукции на рынке продукции исследования, сегментация рынка по основным компаниям-производителям по итогам 2016 г. и в динамике с 2013 г. по 2016 г. продукции исследования на период до 2026 г.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлено описание основных прямых конкурентов: динамика и объемы производства, производственные мощности, анализ финансовых показателей, сильные и слабые стороны, доля рынка.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ конкурентных преимуществ и недостатков.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сделан анализ новых проектов в данной отрасли, оценка появления новых конкурентов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Подготовлены принципы ценообразования, историческая динамика цен (2013-2016 гг.) и прогнозы ее изменения (2017-2026 гг.), анализ прибыльности отрасли.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Анализ сырьевого рынка масложирового производства (подсолнечник, пальмовое масло и его фракции, соя, рапс).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Производители и каналы поставки сырья.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Анализ предложения на сырьевом рынке и перспективы развития.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ценовой анализ сырья с динамикой до 2026 г.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Анализ сырьевых рисков для продукции исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок детских спортивных комплексов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/playground/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/playground/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства  &lt;a href=&#34;http://www.liberty7.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«ООО Либерти Маркетинг Бюро»&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://flexter-opt.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«ООО Флекстер»&lt;/a&gt; осенью 2018 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: получить актуальные количественные и качественные данные по рынку за последние 3 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: рынок товаров для спорта и активного отдыха.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;География: РФ, детальнее рассмотреть УрФО и ПФО.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить половозрастной состав, сценарии поведения потребителей и выявить их ключевые критерии выбора.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитать емкость рынка в денежном выражении и размер целевой аудитории.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить основные тренды рынка.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ конкурентов Заказчика.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проанализировать конкурентов и подготовить сводные таблицы:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;География: охват по регионам РФ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ассортимент: широта и глубина ассортимента, кол-во SKU, специализация (если есть), реперные товарные категории / группы.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дистрибуция по критериям: собственные торговые точки, работа с торговыми сетями, онлайн-продажи, прямые продажи.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Матрица (карта рынка) по каналам и методам продвижения конкурентов на рынке.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить ценовую политику на рынке.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ товаров-заменителей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Некоторые данные полученные в процессе работы над исследованием, представлены в статье &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/sport/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Рынок детских спортивных комплексов&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
