<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://nmuravieva.github.io/www/</link>
    <description>Recent content in Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/www/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге. Кому они нужны?</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/post/barbershops/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/post/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В последние 6 лет в Москве и Санкт-Петербурге стали появляться барбершопы, фактически это мужские парикмахерские, где создают исключительно стильные и эффектные стрижки, а также проводят уход за усами и бородами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Барбершопы, являются серьезными конкурентами обычных парикмахерских и салонов красоты. Сама деятельность барбершопов попадает под определение (ОКПД 2) 96.02 «&lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/metod/classifiers.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Услуги парикмахерских и услуги салонов красоты&lt;/a&gt;» .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совокупная емкость парикмахерских услуг и салонов красоты, оказываемых населению в Российской Федерации, в январе 2016 года составила 93.808 млн. рублей в сопоставимых ценах, снизив свои показатели на 0,9% в годовом выражении, что следует из документов, опубликованных на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/wps/wcm/connect/rosstat_main/rosstat/ru/statistics/enterprise/retail&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Росстата&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2016 году, в Российской Федерации было зарегистрировано 58,5 тысяч парикмахерских и салонов красоты. Лидером количеству зарегистрированных точек традиционно оказалась Москва, на долю которой приходится 11.302 точек или 19% от всех точек в Российской Федерации. В Санкт-Петербурге таких точек 4.601, что соответствует доле в 8%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто виноват и что делать?</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/post/complexity/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/post/complexity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Заказчики часто пишут и говорят о том, какие в сфере рекламы и маркетинга безотстветвенные работники, что многие обманывают, берут деньги за размещение рекламы и не размещают, проводят исследования, которые далеки от хотелок заказчика, но мало кто пишет и говорит о том, какие бывают «добросовестные» работодатели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я ни в коем случае не защищаю специалистов, если их так можно назвать, которые берут деньги и нагло обманывают своих работодателей, просто хочу рассказать одну неприятную историю, которая произошла со мной совсем недавно.
Я профессиональный маркетолог-аналитик с многолетним опытом работы, решивший начать своё дело и  в силу семейных обстоятельств вынуждена временно работать дома. Три месяца назад зарегистрировала индивидуального предпринимателя в своем лице. Разместила информацию о себе и решила зарабатывать тем, что умею и люблю делать, а именно заниматься стратегическим маркетингом как проектный сотрудник, помогать в проведении маркетинговых исследований, в составлении бизнес-планов, медиапланировании, конкурентным анализом и многим другим.
3 апреля 2017 г. на меня вышла Лада Даль, которая потом оказалась Ладой Шаманаевой, сотрудницей компании ООО «ЛОГО Групп», написав мне с личной почты предложение сделать маркетинговое исследование по выбранной из 5-ти теме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предложение меня заинтересовало, я решила встретиться и обсудить условия работы. На встрече мы обговорили детали. Мне предложили взяться за мировое исследование по деликтному праву, предложив за исследование 100.000 рублей, предоставили примеры отчетов, которые должны сдаваться в три этапа, обсудили сроки сдачи и условия договора, в котором обещанная сумма делилась на две части - предоплату, в размере 30% и основной суммы после сдачи проекта. Предоплата по договору должна была быть перечислена в течение 5 рабочих дней с момента подписания договора. Единственный нюанс, техническое задание не могли предоставить, ссылаясь на то, что надо собрать информацию по деликтному праву в классификатор по образцу и далее заказчик составит техническое задание именно к этому исследованию, не долго думая, решила попробовать, заключила договор на исследование по деликтному праву. Потом уже в процессе работы я понимала, что ООО «Лого Групп» является посредником в этих исследованиях.
6 апреля я получаю от Лады Шаманаевой образцы отчетов, статью Губаевой А.К. и ссылку на диссертацию по деликтному праву Губаевой А.К.. В теме письма: «Прорывные юридические услуги»!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По телефону мне объяснили, что точное название исследования, мы определим после создания классификатора, а классификатор мы делаем по деликтному праву. Думаю, ладно, какая разница, как называется, договор почти подписан, тема определена. Начинаю собирать информацию по деликтному праву и 9 апреля отправляю три варианта классификатора с пояснительными записками к каждому, с мировыми данными по исковым заявлениям в деликтном праве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ 10 апреля получаю письмо от Лады с информацией от Заказчика, которая нам должна помочь в исследовании и ни слово о предоставленных классификаторах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На вопрос по телефону как дальше стоим работу, т.к. технического задания до сих пор нет, а сроки по договору идут, просили ждать ответа от Заказчика и он пришел в виде очередной ссылки от Лады и ее комментариев Заказчику по моему классификатору, не задав ни одного вопроса у меня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После очередного вопроса о дальнейших моих шагах, мне Лада присылает данное письмо с просьбой, чтоб я обратилась к юристу, который нас может проконсультировать по этому направлению. Я пишу в ответ письмо о том, что у меня есть знакомый юрист, который берет за консультации деньги как принято в юридической сфере и еще раз спрашиваю про классификатор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне ответили, что заказчик еще не дал своего ответа, но чтоб перестраховаться, нам нужна консультация юристов и научных сотрудников в сфере деликтного права, аргументируя тем, что деликтное право очень сложное направление и мало изученное. Несомневаясь в этом ищу юриста, специализирующегося в этом направлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечаю, что нашлись несколько специалистов в этом направлении, в ответ тишина.
Чуть позже приходит ответ по классификатору с замечаниями от Заказчика:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сразу появляется множество вопросов по дальнейшей работе, которые сначала пытаюсь выяснить:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По телефону пытаюсь прояснить ситуацию, как строить работу дальше. На какие вопросы я должна ответить, на какие уже дали ответы, не поставив меня в известность и не задав, ни одного вопроса по работе.
По телефону мне дали разъяснения к дальнейшей работе, смысл которых был в том, что все неверно, и мы делаем не деликтное право, а ищем деликты в прорывных юридических услугах. На мой вопрос: «Что в Вашем понятии прорывные юридические услуги?». Мне ответили множеством примером как стирают утюги стиральных машинах, делают нелегально аборты и т.д. и пояснили, что я маркетолог и должна знать сама все это.
Пытаясь понять работодателя и сопоставив все примеры, которые он указал, я приступила к созданию нового классификатора. Искать деликты, которые в скором будущем будут пользоваться большой популярностью в сфере юридических услуг. После предоставления новой версии классификатора, работодатель обещал предоставить техническое задание.
13 апреля мне прислали письмо:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечаю, что делаю новый классификатор по Вашему требованию и обговоренным условиям по телефону:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14 апреля в обещанный срок отправляю информацию по новому классификатору и понимаю, что подписанного договора на руках у меня нет, точно также как и аванса, который должен был быть перечислен несколько дней назад. Отправляя данные по новому классификатору, интересуюсь о том, когда все-таки будет произведена оплата:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ мне присылают, что исполнительный директор находится в отъезде и оплату произведут в понедельник, как он вернется. Ну, с кем не бывает? Человек занятой, в командировке, да и не отлынивают от оплаты, верю, жду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14 апреля вечером, Лада присылает информацию от заказчика, в которой появляются новые действующие лица. Ильшат подтверждает, что классификатор он принимает в работу, есть небольшие корректировки, которые необходимо исправить до встречи с основным заказчиком.
Я прошу пояснить, кто все эти новые персонажи в нашей работе и задаю вопросы по работе, чтоб исправить все недочеты:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ от Лады, я получаю, что ничего с клонированием и другими направлениями делать не нужно, собираем примеры статей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16 апреля отправляю новую версию классификатора с учетом всех замечаний. В результате, получаю ответ 17 апреля от Лады в копии с новым действующим лицом Дмитрием Зизюлиным и требованием ответить на вопросы по старому классификатору:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отвечаю на вопросы по старому классификатору, который забраковали и еще раз отправляю новую версию. Вдруг не увидели письма….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ на мои пояснения, мне позвонила Лада 17 апреля в районе 13.00 и сказала, что мы делаем абсолютно все не то, что это исследование не по деликтному праву, не по деликтам в прорывных юридических услугах, что их запутал Ильшат, что это услуги в деликатных юридических услугах или еще какие-то, точного названия дать не могут! И что нужно все срочно переделать до 14.00, т.к. в 16.30 у нас встреча на другом конце Москвы. Я попросила подтверждения по электронной почте всего сказанного, чтоб ничего не упустить из телефонного разговора:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате мне прислали ответ и записанный на диктофон телефонный разговор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 14.05 я отправила новую версию классификатора:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ, мне сбросили по электронной почте платежное поручение авансового платежа без подтверждения с отметкой банка, в копии с Александром Локтионовым и Дмитрием Зизюлиным:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Воодушевленная тем, что все-таки пусть с задержкой, но все равно компания выполняет условия договора и на встрече все, недопонимая у нас, уйдут, мы обговорим все-таки, что мы делаем и последующие шаги работы, я поехала на встречу.
В 16.30 в кафе около м. Аэропорт я встретилась с представителями компании ООО «Лого Групп» Ладой Шаманаевой, Дмитрием Зизюлином и Александром Локтионовым. Мои ожидания того, что будут обсуждания работы по исследованию сразу улетучились, после того, когда Александр Локтионов сказал, что на встречи с основным заказчиком, мне нельзя ничего спрашивать, ничего говорить, только слушать и молчать. Эта встреча была посвящена тому, чтоб сказать мне, что права голоса и высказывания своих мыслей – мне запрещено и что если мне непонятны мысли, которые доносит Лада, то придерживайтесь правила, что начальник прав всегда! Думайте, гадайте, предлагайте в письменном виде, но Ваше мнение нам неинтересно.
Сказать, что я была расстроена, огорчена встречей – ни сказать ничего… Ехала на встречу с основным заказчикам с мыслью, что послушав его, смогу понять его мысли и выполнить это исследование.
Встреча проходила под запись диктофона, так что, упустить что-то из мыслей и высказываний заказчика было сложно. Заказчик сделал свои комментарии по классификатору, сказал, что он хочет видеть в конечном итоге. В итоге это совсем не деликтное право, не деликты в прорывных юридических услугах, не прорывные юридические услуги, не деликатное право, а уже необычные суды!
После встречи с работодателем обсудили еще раз все сказанное и записанное, проговорили все моменты, как обычно бывает на листочке, и разъехались по домам.
18 апреля Лада присылает аудио запись встречи по электронной почте, интересуясь, когда будет следующая итерация классификатора. Отвечаю, что сброшу 18 апреля во второй половине дня, сброшу Вам новую версию классификатора и отправляю в обещанное время:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В течение дня от работодателя были также присланы несколько пиарных статей, предлагая мне их включить в классификатор, что наводило на мысль о том, что ни заказчик, ни мой работодатель не понимают того, что они все-таки ищут:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После отправленного классификатора с пояснительной таблице мне позвонила Лада и просила направить листочек, который мне передал Александр со своими мыслями о том, как строить работу. Послушно выполняю и направляю по электронной почте:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате 20 апреля меня просят приехать к ним в офис к 10.30,так как у них запланирована встреча на 11.00, еще раз обсудить классификатор, т.к. теперь мы делаем не необычные суды, а юридические тяжбы.
Понимая, что в очередной раз меняется задание и тема исследования, а на моем счету до сих пор нет подтверждения авансового платежа, я решаю все-таки встретиться с сотрудниками компании и выяснить все на месте.
21 апреля я приезжаю в офис в назначенное время. Лада опаздывает, приезжая в 10.45 и сразу начинает меня загружать информацией по новой теме, не объясняя, почему в очередной раз меняется тема исследования. Пытаясь узнать, почему так резко меняется тема исследования, так как для создания классификатора по новой теме, необходимо время и необходимо собрать новую информацию, чтоб предусмотреть все направления, ничего не упустить. Мне отвечают стандартными фразами кто здесь начальник, а кто исполнитель.
Не получив ответа по классификатору, я пытаюсь узнать почему до сих пор мне не был перечислен авансовый платеж и когда все-таки я получу его. В ответ мне говорили, что платеж они вернули сами, т.к. случайно указали неправильное наименования платежа, потом в процессе беседы сказали, что им налоговая заблокировала счет.
В 11.00 они ушли на встречу на неопределенное время, оставив мне бумажку с новым классификатором, который просили перенести в Power Point.
Выполнив их пожелание и подождав до 13.00, я написала письмо с извинениями, что не располагаю таким количеством времени, чтоб сидеть и ждать их:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате мне прислали ответ с тем, чтоб я направила им все источники и материалы, которые собрала за время исследования.
Оплаты нет, подтверждение о том, что с их стороны тоже были перечислены деньги тоже нет, я решила, чтоб не портить совсем отношения, сбросить несколько примеров, чтоб работодатель понимал мои мысли, когда я собирала информацию по последнему классификатору:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате 27 апреля, мне сообщили, что со мной прекращают работу, т.к. им не понравилось, что я интересуюсь предоплатой своей работы. У них сложное задание и оно будет еще ни раз меняться тему исследования и как следствие все исследование, так как они сами не знают, что они ищут, поэтому нами было принято решение о прекращении совместной работы. Лада предложила мне оценить свою работу и предоставить сумму с ее обоснованием ей по почте. Что было сделано:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ я получила следующее:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не найдя общего языка с Ладой, которая не могла обосновать откуда появились 8.000 рублей, которые я должна была получить за 21 день работы и выполнения всех требований от работодателя, я решила написать Александру Локтионову, который является директором данной компании следующее письмо, аргументируя сумму своей работы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ответ я получила письмо от директора компании, в котором говорилось о том, что я ничего совсем не получу, потому что качество моей работы их стало не устраивать, после выяснения почему нет авансового платежа…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уважаемые коллеги – маркетологи и не только, работающие на фрилансере, выбирайте проверенных заказчиков, не начинайте работать без подписанного технического задания, получения предоплаты и если видите, что заказчик не может поставить Вам четкую задачу, не понимая даже темы исследования, бегите от него!
Данный опыт работы запомню надолго и буду впредь осторожнее в выборе работы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес-план по созданию центра компетенции технических специальностей</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/construction/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/construction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В бизнес-плане представлен проект Центра профессионального превосходства EduSkills. Проект разработан для карачевского завода &amp;ldquo;Электродеталь&amp;rdquo;, производителя электрических соединителей. Основное направление центра направлено на повышении квалификации технических специалистов, подготовку новых кадров для завода на оборудовании завода. Бизнес-план разработан с минимальными вложениями (как в оборудование, так и в единовременные расходы). Месторасположения центра - территория завода &amp;ldquo;Электродеталь&amp;rdquo;, сотрудничество с ведущими институтами страны, предусмотрена схема дуального образования. При разработки стратегии были учтены стратегические цели и задачи WordSkills и агентства стратегических инициатив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В проекте приведена подробная маркетинговая стратегия для быстрого завоевания доли рынка, полное маркетинговое исследование рынка дополнительного образования в России и Европе. Все расчеты проекта выполнены в MS Excel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выведение на рынок новой абсорбирующей ткани для производства мужских рубашек</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/fabric/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/fabric/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Разработка бизнес-плана организации швейного производства новой высокотехнологичной (абсорбирующей) ткани проведена на основе существующего производства в Румынии. Бизнес-план подготовлен по международному стандарту UNIDO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития швейного производства новой высокотехнологичной ткани;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития производства новой ткани и изделий из неё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;месторасположение – Румыния -производство, Россия (Москва) - представительство фабрики по производству новой ткани и изделий из неё;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В процессе подготовки было проведено маркетинговое исследование рынка абсорбирующих тканей и изделий, сделан конкурентный анализ, разработана стратегия продвижения изделий из высокотехнологичной ткани (мужские рубашки), рассчитан рекламный бюджет и многое другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем производства - *** мужских рубашек в смену (8 часов).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;средняя стоимость одной мужской рубашки -  *** рублей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К данному бизнес-плану рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выведение нового алкогольного продукта на рынок</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/cognac/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/cognac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Синергия&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование деликтного права</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/lawyer/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Долгин&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование производства сыра Моцарелла для пиццерий</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/cheese/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/cheese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Производство сыра Моцарелла в России&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка барбершопов</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/barbershops/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для сети мужских парикмахерских BigBro летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности открытия барбершопов в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При его разработке были определены ёмкость рынка сегмента, сделан подробный конкурентный анализ, определена целевая аудитория, рассмотрена рыночная ситуация, обозначены тенденции и перспективы, дан прогноз развития рынка, рассчитан объём будующих продаж, даны рекомендации по открытию точек в городах Санкт-Петербурге и Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые данные полученные в процессе работы над исследованием, представлены в статье &amp;ldquo;Барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге. Для кого они нужны?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинговое исследование рынка мебельных розеток</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/socket/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/socket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;розетки&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стратегия развития компании Вкусная диета</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/water/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/water/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вкусная диета&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стратегия развития компании на рынке странах СНГ</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/%D1%82%D1%8D%D0%BE-/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/%D1%82%D1%8D%D0%BE-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ионнообменные технологии&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Строительство теплицы</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/deep-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/deep-learning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Бизнес план строительства теплицы по выраживанию огурцов&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Технико-экономическое обоснование аквапарка в г. Саки</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/aquapark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/aquapark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Саксония&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Технико-экономическое обоснование проекта модернизации склада ГСМ</title>
      <link>http://nmuravieva.github.io/www/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://nmuravieva.github.io/www/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный документ сделан для компании ООО &amp;ldquo;Байкал Онлайн&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
