<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://www.muraviova.ru/</link>
    <description>Recent content in Маркетолог-аналитик on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Рынок готовой замороженной пасты в Российской Федерации</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/pasta/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Основным потребительским свойством готовой замороженной пасты, является время, затрачиваемое потребителем на приготовление – необходимо только 2-3 минуты на разогрев порции в микроволновой печи, также можно использовать, конвекционные печи, «паставарки».
Традиционная порция пасты (100 грамм) состоит из: 75% сложных углеводов, 12% белка, 3% волокна, витаминов В1, В2 и РР и минеральных солей. В процессе варки часть питательных веществ уходят в воду, а часть, углеводы, белок, витамин В1 и фосфор, разлагается в результате воздействия высокой температуры, Учитывая факт аминокислотной разбалансированности белка, содержащегося в макаронах, для увеличения пищевой ценности продукта, оптимально употреблять макароны совместно с другими продуктами, содержащими белок. Именно поэтому употребление пасты с овощами и соусами существенно поднимает питательную ценность макаронных изделий.
Паста изготавливается исключительно из натуральных продуктов – мука высшего сорта из твердых сортов пшеницы, яичный порошок и вода. Так же, можно добавить соль, оливковое или другое масло, специи. Продукт не содержит никаких красителей, ароматизаторов или консервантов.
Продукт поставляется и хранится в замороженном виде (при t -18 -25). Срок хранения продукта – 24 месяца.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2018 году на рынок Российской Федерации было поставлено 447,3 тонн готовых макаронных изделий. Ключевыми странами-поставщиками макаронных изделий в натуральном выражении являются Германия (146,0 тонн), Республика Корея (116,3 тонн), Тайланд (86,1 тонн) и Италия (64,4 тонн).
В стоимостном выражении объём импорта готовых макаронных изделий составил 998 341 доллар США, основная часть приходилась на поставки из Италии - 280 244 доллара США.
Лидерами по импорту своей продукции в Российскую Федерацию, в натуральном исчислении, являются немецкая компания Ebrofrost - 98,6 тонн макаронных изделий на сумму 113 419 долларов США и корейская компания SPC Samlip - 72,1 тонны на сумму 85 231 доллар США. Поставки данных производителей занимают более 38% от объема импортных поставок макаронных изделий на территорию Российской Федерации в 2018 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В стоимостном выражении список основных производителей-импортёров макаронных изделий в Российской Федерации иной - компанией СРМ (Таиланд) поставлено продукции на сумму 128 тысяч долларов США, компанией Frosta (Германия) на сумму 120 935 долларов США, компании  Pastificio Rana (Италия) и SIA SP.A (Италия) поставили  продукции на сумму 118 828 долларов США и 116 700 долларов США соответственно.
Ниже представлена подробная таблица поставок в разрезе компаний-производителей в 2018 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немецкой компанией Ebrofrost выпускается большой ассортимент готовой замороженной продукции, в котором присутствуют следующие виды макаронных изделий: пенне, тортеллини, фузилли, фарфалле, &amp;ldquo;гнезда&amp;rdquo;. В ассортименте корейской компании SPC Samlip представлены корейские пельмени и спагетти, которые необходимо предварительно приготовить (пельмени отварить, спагетти залить горячей водой).
По данным ФТС РФ, в 2018 году 18 компаний осуществляли закупку импортных макаронных изделий. Лидером по закупкам и ввозу в Российскую Федерацию макаронных изделий, в натуральном выражении, является ООО &amp;ldquo;Фромит&amp;rdquo; - 98,6 т на сумму 113 418 долларов США, а в стоимостном выражении, лидер ООО &amp;ldquo;ИСТ-Вест Лоджистик&amp;rdquo; - 128 817 долларов США.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поставщиками продукции могут выступать как сами производители, так и трейдинговые компании. Например, итальянская компания Bofrost, шведская компания Orkla и немецкая компания Frosta отгружают свою продукцию через собственное представительство в Российской Федерации, а корейские компании осуществляют поставки, как через свои торговые представительства, так и через трейдинговые компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Готовая замороженная паста на рынке Российской Федерации представлена в виде порционной продукции, в большей части с добавлением различных мясных продуктов и соусов. Выпуск данной продукции в промышленных масштабах осуществляет семь компаний под торговыми марками: &amp;ldquo;Сытоедов&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Уже готово&amp;rdquo;, &amp;ldquo;НатурБуфет&amp;rdquo;, &amp;ldquo;4 сезона&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Российская корона&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Главобед&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Мираторг&amp;rdquo;. Средневзвешенная стоимость данной продукции - 173 рубля за упаковку, вес которой может варьироваться от 300 гр. до 350 гр. Объем выпущенной продукции в 2018 году составил 750,8 тонн. Сбыт готовой замороженной пасты, произведенной в Российской Федерации, осуществляется по следующим каналам: ритейл, HoReCa, торговые сети, кейтеринг, общественное питание на предприятиях и в транспорте.
Импортной готовой замороженной пасты в 2018 году было завезено на территорию Российской Федерации 205,8 тонн, причем готовой замороженной пасты с начинкой и соусами было доставлено всего 51,4 тонны, без начинки - 154,4 тонны. Ключевыми покупателями готовой замороженной пасты на территории Российской Федерации стали компании, основной вид деятельности которых - это оптовая и розничная продажа продуктов питания. Средневзвешенная стоимость на готовую замороженную пасту для компаний - получателей варьировалась от 1,21 доллара США/ кг до 9,81 доллара США/кг. Наибольшая средневзвешенная цена готовой замороженной пасты обошлась ООО &amp;ldquo;Продмир&amp;rdquo; (розничной сети &amp;ldquo;Мираторг&amp;rdquo;), которая закупила у итальянской компании Bertagni 1882 0,3  тонны пасты. Наибольшие объёмы поставки наблюдались из Германии, компанией Ebrofrost, стоимость 98,6 тонн обошлись 1,15 долларов США/кг. При этом стоит отметить, что наименьшие средневзвешенные цены отмечались не только у немецких поставщиков, но и у корейских, и тайландских. Основные каналы сбыта импортной готовой замороженной пасты стали: доставка в столовые, кафе, рестораны как сетевые, так и не сетевые, также доставка организации питания при гостиницах и отелях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Исследование сделано для клиента &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО &amp;ldquo;Евроэксперт&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта по строительству конюшни</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/horses/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/horses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клиент: &lt;a href=&#34;http://www.nb-fund.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Фонд региональных социальных программ &amp;ldquo;Наше будущее&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Регион: Магнитогорск&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Борзило О. А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Оксана Александровна Борзило&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Открытие конюшни&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети и взрослые, люди с ОВЗ и инвалиды&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 3.100.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание крытого манежа для круглогодичных занятий верховой езды, оказания услуг по иппотерапии для детей и подростков с ограниченными возможностями. Положительный результат оздоровительных процедур при реабилитации методом иппотерапии  достигается за счет того, что у ребенка будет вырабатываться интерес к верховой езде, возникнет желание самому участвовать в реабилитации, появится мотивация к саморазвитию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра Монтессори</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/montesori/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/montesori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клиент: &lt;a href=&#34;http://www.nb-fund.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Фонд региональных социальных программ &amp;ldquo;Наше будущее&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Регион: Воркута, Республика Коми&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Мордовская Я.В.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Яна Валерьевна Мордовская&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Расширение центра образовательных услуг с помощью открытия образовательного направления Монтессори&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 3.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 5 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение деятельности компании и введение новых образовательных услуг за счёт создания новых кабинетов и получения лицензии. После расширения компания сможет удовлетворить запросы родителей на получение дополнительного альтернативного образования для детей, с чем не справляются муниципальные образовательные учреждения города. Главная миссия &amp;ldquo;Доброй школы&amp;rdquo; - обучать детей через игру и вовлеченность.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра образования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/kids-education/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/kids-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клиент: &lt;a href=&#34;http://www.nb-fund.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Фонд региональных социальных программ &amp;ldquo;Наше будущее&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Регион: Казань&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Газизуллина Н.В&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Наталья Валерьевна Газизуллина&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: открытие детского центра развития детей с ОВЗ и инвалидов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 2.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение существующего Центра Детского Развития с целью увеличения продаж услуг с существующих 728 до 1560 услуг в год. Открытие дополнительного коммерческого образовательного центра для детей с ограниченными возможностями здоровья, в том числе с задержкой психоречевого развития или другими отклонениями в развитии ребенка позволит многим семьям, имеющих детей-инвалидов помочь своему ребенку адаптироваться к социальной среде, не ждать очереди в бюджетную организацию для начала занятий. В 2019 году центром планируется обучить 750 человек. К 2029 году количество обученных детей будет составлять 1.700 человек в год.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра развлечений</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/batut/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/batut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клиент: &lt;a href=&#34;http://www.nb-fund.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Фонд региональных социальных программ &amp;ldquo;Наше будущее&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Регион: Астраханская область, Лиманский район&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Мельников С.А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Сергей Александрович Мельников&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Открытие батутного центра с элементами аквапарка на летний период&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети и взрослые&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 6.300.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 7 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание батутного центра с элементами аквапарка в Лиманском районе Астраханской области. Центр предназначен для посещения детей и взрослых.
Позволит решить проблему отсутствия мест для комфортного отдыха в жаркий летний период, так как практически все водоемы подвержены зарастанию тиной, травой и камышом.
Администрация центра планирует организовывать дни бесплатного посещения парка для воспитанников реабилитационных центров и детей с ограниченными возможностями здоровья, обеспечить молодёжь рабочими местами на время летних каникул.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта частного детского сада</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/kindergarten/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/kindergarten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Клиент: &lt;a href=&#34;http://www.nb-fund.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Фонд региональных социальных программ &amp;ldquo;Наше будущее&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Регион: Курган&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Пестерев Е.А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Евгений Александрович Пестерев&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: расширение сети частных детских садов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 10.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение одного из 4-х филиалов сети детских садов «Маленькая страна» в городе Курган за счёт выкупа арендуемого помещения и приобретения дополнительного.
Необходимость покупки помещений возникла в связи с тем, что собственник выставил их на продажу единым лотом, что может нарушить деятельность филиала в случае продажи этих помещений третьим лицам.
В случае покупки помещений заявитель планирует не только повысить стабильность деятельности предприятия, но и вдвое увеличить наполняемость данного филиала.
Данный проект позволяет снизить социальную напряженность в городе Курган, возникшую из-за острой нехватки мест в бюджетных дошкольных учреждениях.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка готовой пасты</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/eco-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/eco-pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО &amp;ldquo;Евроэксперт&amp;rdquo;&lt;/a&gt; в 2019 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка производства готовой быстрозамороженной пасты в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские производители и мировые производители макаронных изделий быстрого приготовления по следующему техническому заданию:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.Общее описание продукции на рынке:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Описание основных видов пасты быстрого приготовления.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Описание основных потребительских свойств пасты быстрого приготовления.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Краткая характеристика аналогов пасты быстрого приготовления.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.Анализ предложения на рынке РФ:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1. Анализ импорта: структура импорта по странам и компаниям-производителям
импортной продукции, выявление ключевых потребителей на территории РФ, анализ
цен импорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2. Выделение поставщиков импортной продукции (замороженной пасты; замороженных
соусов).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.3. Анализ новых проектов по производству аналогичной продукции в РФ, оценка
появления новых конкурентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.4. Выводы относительно предложения продукции в РФ:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Оценка текущего объема предложения продукции Проекта в РФ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Перечень компаний-покупателей на территории РФ, имеющих опыт поставок
аналогичной продукции.
•
 Анализ цен поставки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.Проведение экспертных интервью с дистрибьюторами продукции, аналогичной продукции
Проекта (компании, импортирующие продукцию в РФ, выявленные в ходе анализа импорта),
не менее 5 интервью:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Характеристика ключевых каналов продаж, по которым продукции распространяется в
РФ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Общая оценка перспективности сегмента замороженной пасты.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Выявление ключевых факторов успеха при торговле замороженной пастой.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок алюминиевых аэрозольных баллонов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/ballons/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/ballons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО &amp;ldquo;Евроэксперт&amp;rdquo;&lt;/a&gt; в 2019 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка производства алюминиевых аэрозольных баллонов в Российской Федерации и Мире. Были рассмотрены все российские производители алюминиевых баллонов и рондолей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены следующие задачи:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.    Общий вывод о рынке алюминиевых баллонов и корректности представленных Заказчиком оценок существующего и перспективного рынка алюминиевых баллонов и планов продаж Заказчика, вкл.:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.1.  Заключение об общей корректности представленных Заказчиком бизнес-плана в части анализа рынка и продаж, а также маркетингового отчета и плана сбыта баллонов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.2.  Выявление наиболее существенных рыночных рисков в отношении Заказчика, связанных с предоставлением финансирования Заказчику в рамках проекта, а также рекомендуемых действенных способах их нивелирования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.    Анализ предложения и конкуренции на рынке услуг проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.1.  Соотношение (баланс) спроса/предложения (исторический период 3 года). Объем целевого рынка в натуральном и денежном выражении (РФ, регион, область/район, мировой объем по странам для экспортных товаров).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.2.  Динамика цен (анализ цен, указанных в финансовой модели) на услуги Проекта на рынке, выявление цикличности цен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.3.  Основные факторы конкуренции на рынке (цена, качество, комплексность (дополнительный сервис, ноу-хау и пр.)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.4.  Описание и анализ крупнейших компаний-конкурентов в сравнении с Заказчиком:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.4.1.    Доля рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.4.2.    Виды услуг (линейка), мощности, физические показатели реализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.4.3.    Сбытовая и ценовая стратегия по продвижению услуг проекта на рынке, в т.ч.:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.5.  Анализ транспортной и логистической инфраструктуры проекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тенденции развития рынка алюминиевых аэрозольных баллонов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/ballons/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/ballons/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Алюминиевые аэрозольные баллоны, представленные на рынке, отличаются габаритными размерами, выбор которых зависит от свойств конечной продукции и его предназначения. Так, например, самые популярными размерами, по данным AEROBAL, являются баллоны диаметром 35 мм, высотой от 75 мм до 170 мм, которые в большей степени применяются для изготовления дезодорантов и антиперспирантов. В 2018 году в Мире было выпущено 4,64 млрд. дезодорантов и антиперспирантов в алюминиевых аэрозольных баллонах на сумму 1,85 млрд. долл. США, что составило 57% от всей выпущенной продукции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Область применения аэрозолей поистине широка: их используют и в фармацевтике/ветеринарии, и в косметологии, и в быту, и в пищевом производстве, и в автомобильной отрасли. Лаки для волос, дезодоранты, антиперспиранты, освежители воздуха, краски в баллонах – все это аэрозоли. К самому популярному сегменту в Мире и в Российской Федерации, по мнению AEROBAL, относятся парфюмерно-косметические товары, доля которых составляет более 80% от всего выпущенного объема товаров в алюминиевых аэрозольных баллонах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спрос на аэрозольные баллончики постоянно растет по всему Миру, что объясняется их удобством, безопасностью и гигиеничностью.
Согласно AEROBAL, доля алюминия в производстве аэрозольных баллонов составляет около 50%, что означает, что каждый второй аэрозольный баллончик, произведенный в Мире, изготовлен из алюминия.
В последние годы наблюдался существенный рост мирового производства алюминиевых аэрозольных баллонов. Так, если в 2016 году было произведено 7,98 миллиардов штук, то уже в 2017 году объём производства превысил 8,1 миллиардов штук и в 2018 году достиг - 8,14 миллиардов штук.
Такой рост связан с увеличением спроса на средства личной гигиены, такие как дезодорант и антиперспирант, муссы и лаки для волос, гели для душа и бритья, солнцезащитные спреи и сухие шампуни не только в Мире, но и в Российской Федерации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отрасль парфюмерно-косметических изделий в Российской Федерации является ключевым драйвером развития алюминиевых баллонов. Начиная с 2005 года парфюмерно-косметическая отрасль хорошо структурировалась. Созданная система законодательного и нормативного регулирования, построенная по основным нормам с международными стандартами, позволила Российской Федерации постепенно интегрироваться в мировой косметический рынок. Появились новые российские компании с инновационной продукцией. Утвержденная стратегия развития парфюмерно-косметической промышленности Российской Федерации на период до 2030 года позволит в долгосрочном периоде развиваться далее российским производителям.
Потребление парфюмерно-косметической продукции в Российской Федерации с 2016 года показывает положительную динамику в денежном выражении, достигнув к 2018 году 599 млрд. руб. Российский рынок парфюмерно-косметической продукции занимает около 3% в объеме мирового рынка и входит в число пяти крупнейших по объему рынков Европы.
Развитие рынка парфюмерно-косметической продукции происходит под влиянием совокупности факторов:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Экономические факторы напрямую влияют на платежеспособность населения - потребителя продукции парфюмерно-косметической промышленности. Падение реальных располагаемых доходов граждан, наряду с высокой динамикой цен, могут способствовать снижению потребительской активности в целом и повлиять на стратегию выбора потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Регуляторные структурные изменения на рынке. С вступлением Российской Федерации во Всемирную торговую организацию в 2012 году таможенные пошлины на ввоз парфюмерно-косметической продукции в среднем упали с 15% до 6,5%, что привело к увеличению объемов импортных поставок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•   Демографические факторы в условиях стабильных показателей численности населения оказывают влияние на продуктовую сегментацию рынка парфюмерно-косметической продукции.
Основным драйвером спроса на парфюмерно-косметическую продукцию является состояние экономики, напрямую отражающееся на уровне располагаемых доходов населения.
Прогноз рынка парфюмерно-косметической продукции в Российской Федерации осуществлен по базовому сценарию развития экономической ситуации в стране, согласно стратегии развития парфюмерно-косметической промышленности Российской Федерации на период до 2030 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потребление парфюмерно-косметической продукции в Российской Федерации будет расти в среднем на 5% в год. Объем рынка к 2025 году составит около 862,0 млрд. руб., что соответствует увеличению относительно текущего уровня в 1,5 раза.
Учитывая вышеизложенную информацию, спрос на алюминиевые аэрозольные баллоны в Российской Федерации будет расти и к 2025 году составит - 662,4 млн. баллонов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, на спрос алюминиевых аэрозольных баллонов будет влиять интерес фармацевтических компаний. Данная заинтересованность вызвана высоким уровнем безопасности такой упаковки, простотой и удобством обращения с ней, а также гигиеничностью и точности дозирования активных ингредиентов.
Существенное влияние на рост популярности алюминиевых аэрозольных баллонов также оказывает их экологичность. Алюминий можно снова и снова перерабатывать без потери качества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Исследование сделано для клиента &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО &amp;ldquo;Евроэксперт&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор рынка лифтов в России</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/elevators/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/elevators/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рынок лифтов России представлен российскими и иностранными производителями. Среди российских крупнейшими являются Щербинский лифтостроительный завод и Карачаровский механический завод. Среди иностранных производителей следует выделить белорусский Могилевский завод лифтового машиностроения и европейские OTIS (имеет сборочное производство в России), Kone, Schindler и ThyssenKrupp.
Российские производители и Могилевский завод лифтового машиностроения производят, в основном, продукцию эконом-класса, ключевыми потребителями которых являются муниципальные заказчики. Иностранные производители производят продукцию бизнес-класса, которая поставляется коммерческим заказчикам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В августе 2013 года был открыт первый в России завод, который производит исключительно лифты бизнес-класса – Серпуховский лифтостроительный завод. Инвестиции проекта составили 3 млрд. рублей, плановая производственная мощность составляет 15 тысяч лифтов в год. Согласно исследованию рынка, до роста курса евро зарубежная продукция бизнес-класса превышала стоимость российского лифтового оборудования в среднем на 40%, после увеличения курса цены будут различаться в 2 раза.
Также существенно возрастет стоимость эксплуатации зарубежной продукции. По мнению участников рынка, рост курса валюты увеличит спрос на отечественные лифты бизнес-класса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце 2014 года рынок лифтов в значительной степени пострадал от роста курса валют. Большинство российских производителей лифтового оборудования приобретали некоторые детали и узлы за рубежом, например, системы безопасности, программное обеспечение, лебедки. Это позволяло им производить современные лифты европейского качества.  По различным оценкам участников рынка лифтов, доля импортной составляющей в структуре российских лифтов достигает порядка одной трети. В начале 2015 года многие производители лифтов стремились сократить импортную составляющую в отечественных лифтах, активно стал обсуждаться вопрос установления уровня предельной доли зарубежных комплектующих на законодательном уровне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В начале февраля 2015 года рынок лифтов пополнился новым игроком: в Новосибирске был открыт новый завод по сборке лифтового оборудования. Завод SKY LIFT является российско-китайским проектом. На предприятии будет осуществляться сборка лифтов из отечественных и иностранных комплектующих. Основные параметры инвестпроекта: производственная мощность – 1000 лифтов в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На протяжении 2015 года производство в РФ имело разнонаправленную динамику: в первом квартале объемы производства лифтов снизились на 17,3% по сравнению с аналогичным периодом 2014 года, во втором – спад на 21,8%, в третьем – рост на 13,8%, в четвертом – рост на 10,0%. Максимальный рост объема производства в 2015 году был зафиксирован в ноябре, когда значение увеличилось на 47% по сравнению с аналогичным периодом 2014 года. В Центральном федеральном округе, который занимает лидирующие позиции по производству лифтов, спад объемов производства в 2015 году составил 8,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2015 году объём импорта лифтов на российский рынок в натуральном выражении без учета таможенного союза составил 5 154 лифта, что на 39% ниже аналогичного показателя 2014 года. Снижение объемов импорта обусловлено ростом курса валюты. По итогам 2015 года на первом месте в структуре импорта лифтов в Россию находится Китай. Данная страна поставила 1 725 лифтов на российский рынок, доля составила 33,5%. На втором месте находится Германия с долей 13,4%, на третьем – Италия (10,5%). В 2015 году наибольшая часть импортных лифтов была произведена компанией KONE, доля которой составила 21,2%. На втором месте находится компания OTIS. Третье место заняла немецкая компания THYSSENKRUPP, доля компании – 6,9%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок яблочного концентрированного сока</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/apple-juice/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/apple-juice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Переработка яблок и других семечковых культур в сок превратилась сегодня в развитую отрасль промышленности, где сок как осветленный, так и неосветленный стал продуктом массового производства, продаваемый по всему миру как товар широкого потребления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно данным исследования, проведенным Российским союзом производителей соков (РСПС), яблочный сок в 2014 году стал лидером вкусовых предпочтений среди опрошенных участников, обойдя апельсиновый вкус, который популярен среди жителей европейских стран.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2014 году по данным BusinesStat предложение на рынке сока яблочного составило 308,7 тысяч тонн, что 0,7% ниже, чем за аналогичный период предыдущего года. В 2015 году объем предложения составил 259,79 тысяч тонн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По оценкам экспертов в данной области, рынок яблочного сока в 2014-2015 гг. не насыщен, уровень потребления соков в этот период в развитых странах составлял 30-40 литров на человека в год (в Канаде – около 50), в России этот показатель в исследуемый период составлял около 20-25 литров, что является низким показателем, поэтому соковая отрасль в России характеризуется как имеющая большой потенциал для активного развития, особенно в регионах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потребление соков в России значительно зависит от общей экономической ситуации, так как в нашей стране сок не является продуктом ежедневного потребления. Многие российские домохозяйства покупают сок только по особым случаям. Уровень потребления готовых соков коррелирует с уровнем доходов населения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Согласно расчетам РБК, средневзвешенная номинальная заработная плата жителя российского города в 2014 году составила 36,8 тыс. руб. Лишь около 30 городов России общей численностью 1,9 млн жителей (или 1,9% от численности жителей городов) могут похвастаться такой же зарплатой, как в Москве (61,2 тыс. руб. в 2014 году) или выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 785 городах с 43,3 млн жителями зарплата более чем в 2 раза ниже московской, показывают расчеты РБК. В 27 городах средняя зарплата жителей выше средневзвешенной зарплаты по городам России, в 837 городах — ниже. Проблема не только в разительном социальном неравенстве городов, но и в социальном неравенстве населения. Например, в Москве 20% самых высокооплачиваемых жителей зарабатывали в 2013 году в среднем 145 тыс. руб. в месяц, а все остальные — 35 тыс. руб., следует из данных Росстата.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потребление сока также находится в определенной зависимости от объемов производства соков в регионе. Уровень урбанизации влияет на потребление соковой продукции. Потребление жителей крупнейших городов фруктовых соков на душу населения уже практически идентично европейскому уровню. Объемы потребления соковой продукции несколько ниже в регионах, где натуральные фрукты и ягоды более доступны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В период 2014-2015 гг. в России наблюдается как рост, так и спад производства яблочного сока. Так, в 2014 году производство сока яблочного выросло на 64 978,94 тыс. усл. банок или на 7 %. В 2015 году уже отмечается снижение производства сока яблочного на 19,4 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За период 2014-2015 гг. максимальный объем производства сока яблочного отмечался в сентябре 2014 года – 177 573,92 тыс. усл. банок. Стоит отметить, что производство сока яблочного увеличивается в период сбора урожая – с августа по октябрь, однако, из-за высокого давления со стороны насекомых-вредителей минимальное производство сока яблочного зафиксировано в июле 2015 года – 46 612,11тыс. усл. банок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Экспорт соков отечественного производства с января по сентябрь 2014 года составил 15,94 млн литров, что соответствует 601,6 млн рублей. Экспорт российских соков в 2014 г. составил 34,6% от общего объема их выпуска в натуральном выражении. Экспорт соковой продукции в основном направлен на постсоветское пространство: Казахстан, Украину, Белоруссию, Киргизию, Туркмению, Армению, Абхазию, Таджикистан, Грузию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В отличие от импорта, экспорт фруктовых и овощных соков из России в 2014 году увеличился на 3,7% и достиг отметки 65,2 тысячи тонн. По итогам первого квартала 2015 года объемы поставок за рубеж выросли на 36,7% относительно первых трех месяцев годом ранее и составили 11,5 тысячи тонн. Основными рынками сбыта стали страны Таможенного союза. Доли Белоруссии и Казахстана в структуре российского экспорта фруктовых и овощных соков в 2014 году составили, соответственно, 45,1 и 31,9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Производство сокового концентрата находится в прямой зависимости от поставок импортного сырья, отечественное сырье покрывает в исследуемый период лишь около 15% потребностей рынка. Основным поставщиком яблочного концентрата в 2014 году является Республика Беларусь, объем поставок составил 422 тыс. тонны. В 2015 году основным поставщиком стала Сербия, поставив 193,4 тыс. тонны яблочного концентрата.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок яблочных концентрированных соков</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента маркетингового агентства &lt;a href=&#34;MegaResearch.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MegaResearch&lt;/a&gt; в 2019 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка производства концентрированных соков в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские и импортные производители соков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены следующие задачи:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.Обзор рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.Общие характеристики рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.Объем и емкость рынка сока яблочного концентрированного в России 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.Структура рынка, 2014 г.:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.1.Структура рынка по производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.2.Структура рынка по отраслям потребления/ типу потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.Оценка текущих тенденций и перспектив развития отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.Анализ внешнеторговых поставок сока яблочного концентрированного в России, 2014 Г-1 полугодие 2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.Объем импорта, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.Структура импорта по странам-производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.Анализ производства сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.Объем производства, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.Доля экспорта в производстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.Анализ потребителей сока яблочного концентрированного в России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1.Насыщенность рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.Перечень основных потребителей по ФО, 2014 г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.Структура потребления сока яблочного концентрированного осветленного основными потребителями 2014 гг.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка автокомпонентов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/autocomponents/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/autocomponents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства &lt;a href=&#34;http://euroexpert.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;НАО Евроэксперт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://metalit-rus.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ООО &amp;ldquo;Металлит Рус&amp;rdquo;&lt;/a&gt; зимой 2019 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка автокомпонентов в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские и иностранные производители тормозных вентилируемых и невентилируемых дисков, тормозных барабанов, поворотных кулаков для легковых автомобилей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены целевые рынки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— первичный (автосборочные производства, локализованные в РФ),&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— вторичный (рынок автозапчастей для ремонта и обслуживания ТС).&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Исторический и прогнозный спрос целевых рынков проекта по тормозным дискам, поворотным кулакам, тормозным барабанам (в натуральном и стоимостном выражении), динамика спроса в 2016-2017 гг., оценка на 2018 г., прогноз 2019-2028 гг., в т.ч.:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1.1.1.  Актуализация прогноза производства легковых автомобилей в РФ, тыс. шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.2.  Актуализация прогноза парка легковых автомобилей в РФ, тыс. шт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.3.  Объем рынка вентилируемых тормозных дисков в разрезе целевых рынков проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.4.  Объем рынка тормозных барабанов в разрезе целевых рынков Проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.5.  Объем рынка поворотных кулаков в разрезе целевых рынков Проекта в натуральном и стоимостном выражении.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Актуализация прогноза цен на продукцию проекта с учетом фактической динамики цен на аналогичную продукцию в 2016-2018 гг.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитана доля проекта по номенклатуре продукции, с учетом динамики конкурентной среды, в разрезе целевых сегментов рынка сбыта: первичный и вторичный.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования. Маркетинговое исследование «Рынок автокомпонентов: тормозных дисков, барабанов и поворотных кулаков России в период за 2008-2018 гг. и прогноз до 2028 г.» проводится для определения возможностей сбыта продукции строящегося завода по производству автокомпонентов полного производственного цикла.
Завод, производственной мощностью 10 600 тонн деталей в год, будет расположен в Особой экономической зоне промышленно-производственного цикла «Липецк» в Липецкой области.
Адрес местонахождения – Липецкая область, Грязинский район, село Казинка.
Производство планируется развивать в два этапа:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1-й этап - 2 кв. 2019 г. -  начало строительства завода по производству автокомпонентов закрытого цикла: от изготовления отливок (заготовок) до выпуска готовых деталей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2-й этап - 4 кв. 2020 г. - начало запуска в производство автокомпонентов. Годовая производительность в 2020 г. составит 300 т деталей и постепенное увеличение производительности завода за счет введения дополнительных мощностей с 2021 г.. Выйти на полную производственную мощность планируется к концу 2021 г. Годовая производительность завода после реализации двух этапов составит 10 600 т деталей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Реализацию Проекта осуществляет ООО «МЕТАЛИТ РУС».&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок дополнительного образования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для компании &lt;a href=&#34;http://aozio.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗиО &amp;ldquo;Подольск&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, в целях определения объема целевой аудитории, конкуренции на рынке и расчета финансовых показателей для открытия центра дополнительной подготовки кадров на базе завода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка дополнительного образования инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов, станочников-универсалов в Российской Федерации. Были рассмотрены все образовательные учреждения, оказывающие услуги по повышению квалификации и профессиональной переподготовки специалистов в отрасли машиностроения на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы было сделано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Общее описание работы центра компетенции ПАО «ЗиО» Подольск и численности кадрового состава дивизиона в ретроспективном и прогнозном периоде по исследуемым специальностям:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1.1.    Описание программ обучения центра дополнительной подготовки кадров, в том числе техническое оснащение, педагогический состав, варианты обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.    Объем обученных специалистов в категории специальность/форма обучение/количество потраченных часов/количество задействованного педагогического состава с 2013 по 2018 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.    Себестоимость образовательного процесса в разрезе одного обученного специалиста по каждой исследуемой специальности в период с 2013-2018 гг..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.    Описание клиентов центра компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск. Наименование организации, обучаемая специальность, количество обученных специалистов, описание программы обучения, в том числе техническое оснащение, кадровый состав, стоимость обучения для клиента и себестоимость программы обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5.    Кадровый состав дивизиона в разрезе исследуемых специальностей в ретроспективном периоде (с 2013 по 2018 гг).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.6.    Оценка объема кадрового состава согласно Стратегии планирования численности персонала для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона в разрезе исследуемых специальностей с 2019 по 2023 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.7.    Реальная оценка объема обучаемых специалистов центром компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск в прогнозный период (с 2019 по 2023 гг.), согласно законодательству РФ, требованиям профстандартов, возможностям центра в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.8.    Описание программ обучения (в том числе тех. оснащение, педагогический состав, себестоимость одного курса обучения на одного специалиста) с учетом подготовки кадрового состава для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона, в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.9.    Объем набора выпускников ВУЗов в ПАО «ЗиО»-Подольск в ретроспективном (прогноз и факт) и прогнозном периоде по исследуемым специальностям.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ рынка образовательных услуг в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;2.1.    Анализ законодательной части:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  Описание нормативных документов по исследуемым специальностям в сфере труда, образования и отраслевого направления (требования государства на обучения специалистов в техническом направлении, профстандарты, ФГОСы и т.д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.2.  Описание государственных программ развития в сфере машиностроения, дуального образования, целевого обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  PEST-анализ драйверов роста рынка (государственные (политические), социально-экономические, технологические).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.    Анализ целевой аудитории в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.1.  Определение целевой аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.2.  Сегментация рынка по выпускникам ВУЗов/колледжей/техникумов, начинающим специалистам, специалистам со стажем, находящихся в поиске работы в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.3.  Сегментация рынка по отраслям/организациям, а также в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.4.  Сегментация целевой аудитории по желаемому уровню заработной платы и предлагаемому уровню заработной платы в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.5.  Расчёт объёма целевой аудитории в и ретроспективный и прогнозный период в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ предложения и конкуренции на рынке образовательных услуг в ретроспективе (2013-2018 гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.) для ПАО ЗиО «Подольск»:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;3.1.    Описание и SWOT-анализ крупнейших компаний-конкурентов и ПАО ЗиО «Подольск» в ретроспективе (2013-2018гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.1.  Сравнительный анализ по основным параметрам бизнес-моделей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.2.  Описание направлений обучения, программ обучения, форм обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.3.  Сбытовая и ценовая стратегия по продвижению образовательных услуг, бюджет маркетинговых мероприятий по увеличению продаж и их вклад в доходы/расходы компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.4.  Доля на рынке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.    Динамика цен на образовательные услуги в исследуемых специальностях. В ретроспективе и прогнозном периоде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3.    Основные факторы конкуренции на рынке (цена, качество, высокотехнологичное оборудование и пр.)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4.    Основные барьеры входа на рынок и степень конкуренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5.    Анализ новых проектов в данной отрасли на рынке образовательных услуг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6.    Рекомендации по вариантам нейтрализации слабых и использовании сильных сторон ПАО «ЗиО «Подольск».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.7.    Расчет удельных (операционных) показателей по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.8.    САРЕХ, ОРЕХ, САРЕХ+ОРЕХ в расчете на ед. образовательной программы по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.9.    Выручка в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.10.   Себестоимость образовательной программы (в разбивке постоянные и переменные затраты) в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.11.   Рентабельность по EBITDA в расчете на ед. образовательной программы на одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Центр дополнительной подготовки</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Технико-экономическое обоснование по созданию центра компетенции (центра подготовки специалистов) на базе завода &lt;a href=&#34;http://aozio.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗиО &amp;ldquo;Подольск&amp;rdquo;&lt;/a&gt; было подготовлено совместно с сотрудниками завода и сотрудниками компании &lt;a href=&#34;www.aem-group.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;АО &amp;ldquo;Атомэнергомаш&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.
Документ разработан для инвестиционной комиссии ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo; для принятия окончательного решения об открытии центра. Основная деятельность центра направлена на повышение квалификации инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов и технических специалистов (фрезеровщиков, токарей, станочников-универсалов) в отрасли машиностроения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главная задача центра - закрытие вопроса кадрового дефицита завода и предприятий ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В проекте приведена маркетинговая часть. В ходе работы была определена целевая аудитория и рассчитан её объем, сделан конкурентный анализ с определением насыщенности рынка, финансовыми показателями по конкурентам, подробным описанием работы конкурентов и их маркетинговой активности.
К технико-экономическому обоснованию прилагается финансовая модель в MS Excel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития образовательной среды инженерных специалистов и специалистов технических направлений;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития программ обучения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;месторасположение – Россия (Московская область) - производство и место обучения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем целевой аудитории - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проходимость центра компетенции - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Количество обучающих программ - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое оборудование - *** шт.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое количество преподавателей - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Средняя стоимость одной программы на одного обученного- *** рублей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;К данному технико-экономическому обоснованию рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
