<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://www.muraviova.ru/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отходы электронного оборудования в странах ЕС и РФ</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/plants/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/plants/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отходы электронного оборудования — это бывшее в употреблении оборудование, а также все его компоненты, узлы и расходные материалы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В связи с постоянным увеличением количества высокотехнологичной техники, ее моральное устаревание происходит чаще, чем физическое. На страны Европейского Союза приходится около 25 % отходов отработавшей электроники, рост объемов отходов электронного оборудования для ЕС составляет 2,5-2,7% в год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В различных источниках данные по количеству образованных отходов электронного оборудования различаются, так как отсутствует четкая система учета количества отходов. Общая система учета отсутствует как в ЕС, так и в РФ. По мнению экспертов UNIDO (Организация ООН по промышленному развитию) в России перерабатывается только 20 % отходов электронного оборудования (по другим оценкам объем переработки составляет 5–7 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным АПЭТ (Отраслевая ассоциация переработчиков электронной и электробытовой техники) и оценкам UNЕР (Программа ООН по окружающей среде) ежегодно в мире образуется до 50 млн. тонн отходов электрического и электронного оборудования, а в России - около 1,2–1,5 млн. тонн.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В законодательстве РФ понятие &amp;ldquo;отходы электронного оборудования&amp;rdquo; на данный момент не существует, в связи, с чем встречаются разные трактовки данного понятия, в одном случае под этим подразумевается вторичный оборот драгоценных металлов, в другом, оборот черных и цветных металлов. Электронный лом, электрические и электронные отходы, отходы электронного и электротехнического оборудования или кратко ОЭЭО - это всё названия одной и той же категории отходов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории ЕС ситуация другая, там существует чёткая законодательная база и учёт отходов электронного оборудования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2011/65/EC on therestriction of the use of certain Hazardous Substances in Electrical and Electronic Equipment (RoHS) — Об ограничении использования определенных опасных веществ в электрическом и электронном оборудовании;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;2012/19/EC on Waste Electrical and Electronic Equipment (WEEE) — Об отходах электрического и электронного оборудования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Так по данным Global-E-wastr Monitor лидирующими странами по сбору отходов электронного оборудования в 2016 году являлись: Франция (361 448 тонн/в год), составляя 20,09% от общего объема собранных отходов электронного оборудования в странах ЕС, Великобритания и Германия, составляя 19,98% и 13,73% соответственно от общего собранного объема. В РФ с 2013 года наблюдался стабильный рост объёмов отходов электронного оборудования, который составил в 2016 году 1 392 тыс. тонны, что на 13% объема отходов электронного оборудования в 2013 году, но доля перерабатывающего сырья на рынке отходов электронного оборудования мала и составляет всего 3%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным ассоциации переработчиков отходов электронного оборудования за 2016 год, объем образования отходов электронного оборудования составили 60 тыс. тонн по Московской области и 140 тыс. тонн по Москве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для определения прогнозных значений объемов образования отходов электронного оборудования в РФ и в Московском регионе, была использована методология расчетов в мировой практике, а также данные стратегии развития промышленности по обработке, утилизации, обезвреживанию отходов производства и потребления на период до 2030 года, учтены риски в правовой основе стратегии.
Правовую основу настоящей Стратегии составляют:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Конституция Российской Федерации;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О стратегическом планировании в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О техническом регулировании&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О промышленной политике в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;Об охране окружающей среды&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О санитарно-эпидемиологическом благополучии населения&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;Об отходах производства и потребления&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Федеральный закон &amp;ldquo;О стандартизации в Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 7 мая 2012 г. № 596 &amp;ldquo;О долгосрочной государственной экономической политике&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 31 декабря 2015 г. № 683 &amp;ldquo;О Стратегии национальной безопасности Российской Федерации&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Указ Президента Российской Федерации от 19 апреля 2017 г. № 176 &amp;ldquo;О Стратегии экологической безопасности Российской Федерации на период до 2025 года&amp;rdquo;;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Концепция долгосрочного социально-экономического развития Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 17 ноября 2008 г. № 1662-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Транспортная стратегия Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 22 ноября 2008 г. № 1734-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Энергетическая стратегия России на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 13 ноября 2009 г. № 1715-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития пищевой и перерабатывающей промышленности Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 17 апреля 2012 г. № 559-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Основы государственной политики в области экологического развития Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденные Президентом Российской Федерации 30 апреля 2012 г.;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия устойчивого развития сельских территорий Российской Федерации на период до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 2 февраля 2015 г. № 151-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития жилищно-коммунального хозяйства в Российской Федерации на период до 2020 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 26 января 2016 г. № 80-р;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Стратегия развития промышленности строительных материалов на период до 2020 года и дальнейшую перспективу до 2030 года, утвержденная распоряжением Правительства Российской Федерации от 10 мая 2016 г. № 868-р.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При расчете прогнозных значений объемов образования отходов электронного оборудования были учтены моральное и физическое устаревание оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так,  учитывая физическое устаревание оборудования, в 2027 году в РФ объем отходов электронного оборудования вырастит на 12,57% по сравнению с 2016 годом. В Москве и Московской области на 10,48% и 11,53% соответственно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объем отходов в РФ к 2027 году вырастит на 20,24%. В Москве и Московской области на 10,48% и 11,53% соответственно, учитывая моральный износ электронного оборудования.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кому нужны барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге?</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/barbershops/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В последние 6 лет в Москве и Санкт-Петербурге стали появляться барбершопы, фактически это мужские парикмахерские, где создают исключительно стильные и эффектные стрижки, а также проводят уход за усами и бородами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Барбершопы являются серьезными конкурентами обычных парикмахерских и салонов красоты. Сама деятельность барбершопов попадает под определение (ОКПД 2) 96.02 «&lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/metod/classifiers.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Услуги парикмахерских и услуги салонов красоты&lt;/a&gt;» .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совокупная емкость парикмахерских услуг и салонов красоты, оказываемых населению в Российской Федерации, в январе 2016 года составила 93.808 млн. рублей в сопоставимых ценах, снизив свои показатели на 0,9% в годовом выражении, что следует из документов, опубликованных на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gks.ru/wps/wcm/connect/rosstat_main/rosstat/ru/statistics/enterprise/retail&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Росстата&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2016 году, в Российской Федерации было зарегистрировано 58,5 тысяч парикмахерских и салонов красоты. Лидером по количеству зарегистрированных точек традиционно оказалась Москва, на долю которой приходится 11.302 точек или 19% от всех точек в Российской Федерации. В Санкт-Петербурге таких точек 4.601, что соответствует доле в 8%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По данным компании 2ГИС в г. Москве на июль 2017 года существовало 22 сетевых барбершопа и 61 одиночный, всего точек – 232, в г.Санкт-Петербурге - 13 сетевых барбершопа и 50 одиночных, всего точек - 94.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несложно жогадаться, что доля барбершопов к универсальным парикмахерским составляла летом 2017 года 2,05% в г. Москве и 2,04% в г.Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересный факт, что в Москве больше половины барбершопов (52,5%) по ценовому диапазону относятся к премиум сегменту, а г.Санкт-Петербурге распределение ценового диапазона преимущественно в среднем ценовом сегменте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При проведении исследования, из статей в открытых источниках от владельцев барбершопов, можно сделать вывод, что целевая аудитория барбершопов делится на 2 категории:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Мужчины в возрасте от 17-30 лет, в основном работающие студенты, молодые предприниматели, либо работники сфер, в которых внешний вид составляющая заработка. Активные, следящие за своим внешним видом и интересующиеся модой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мужчины в возрасте от 31-55 лет, имеющие заработную плату выше среднего, бизнесмены, политики, квалифицированные специалисты, эти люди следят за своим внешним видом, им важно хорошо выглядеть.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Фактическая емкость рынка в г. Москва в 2017 году составила – 2.744 млн.рублей, в г. Санкт-Петербурге – 821 млн. рублей. Потенциальная емкость рынка сегмента барбершопов в г. Москве составляет – 3.430 млн. рублей и в г. Санкт-Петербурге – 1.026 млн. рублей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доля барбершопов к универсальным парикмахерским в сопоставимых ценах составила в г. Москве – 9,27%, в г. Санкт-Петербурге – 6,60%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скорость роста сегментов в г.Москва за 2016 г. составила 5% по отношению к аналогичному периоду в 2015 г., в г. Санкт-Петербурге – 3%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это хороший уверенный рост сегмента, по прогнозам аналитиков, он в ближайшие годы, будет укреплять свои позиции, и расти дальше, но в г.Москве темп роста будет уже не таким большим и снизится до 2-3%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные тенденции развития мировой авиационной промышленности в части гражданского авиастроения</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/post/avia/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/post/avia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Финансово-экономический кризис 2008г., оказавший негативное влияние на промышленное производство во всём мире, обошёл стороной гражданское авиастроение, в сегменте пассажирских перевозок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ведущие производители магистральных воздушных судов, Airbus и Boeing, продолжают наращивать объёмы производства - с 2008 по 2017 год, увеличив в 4 раза количество заказов, достигнув десятикратного превышения над производственными возможностями компаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Производители региональных воздушных судов показали меньшие темпы роста, но и у них объёмы заказов превышают производственные возможности компаний почти в 4 раза. Долгосрочные прогнозы ведущих авиапроизводителей, Airbus, Boeing, Embraer и Bombardier, так же свидетельствуют о благоприятной ситуации на рынке гражданского авиастроения в сегменте пассажирских перевозок, так в 2017-2032 годах на мировой рынок будет поставлено от 28.000 - 33.000 магистральных воздушных судов, а региональных самолётов 9.300-12.800 региональных самолётов, кроме того изменится соотношение поставок гражданской и военной техники в денежном выражении с &lt;sup&gt;75&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;25&lt;/sub&gt; до &lt;sup&gt;85&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В настоящие время во всём мире идёт снижение среднего возраста парка воздушных судов – за период 2015г.-2017г. средний возраст эксплуатируемого парка уменьшился на 2,5%, учитывая общее количество гражданских воздушных судов, так в 2015г. в мире насчитывалось 26.047 гражданских воздушных судов, подобное снижение среднего возраста приведёт к существенному росту количества заказов на новые самолёты.
Тренд на снижение среднего возраста парка воздушных судов обусловлен следующими причинами:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Во-первых, авиакомпании, на фоне постоянного и долгосрочного роста стоимости топлива, предпочитают инвестировать в новые воздушные суда с высоким уровнем эксплуатационной экономичности. Рост стоимости новых самолетов компенсируется снижением удельных затрат на топливо и поддержание судов в необходимом техническом состоянии, в следствии этого, большая часть издержек компаний перевозчиков из переменных переходит в постоянные, а низкая стоимость денег в США и Европе, в свою очередь, приводит к сокращению издержек при привлечении займов, делая еще более привлекательными операции по обновлению парка.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, постоянно ужесточающиеся технические требования ICAO и национальных правительств по эмиссии вредных веществ и шуму на местности ограничивают коммерческую эксплуатацию воздушных судов на основных рынках, что заставляет компании перевозчики модернизировать и обновлять существующий парк воздушных судов. По прогнозам Boeing, в следующие 20 лет 88% широкофюзеляжных дальнемагистральных самолетов, бывших в эксплуатации по состоянию на начало 2015г., будут заменены на новые воздушные суда, 73% узкофюзеляжных среднемагистральных и 94% региональных реактивных самолетов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
