<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Маркетолог-аналитик</title>
    <link>http://www.muraviova.ru/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Маркетолог-аналитик</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Муравьёва Наталья</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/project/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Анализ проекта по строительству конюшни</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/horses/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/horses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Регион: Магнитогорск&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Борзило О. А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Оксана Александровна Борзило&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Открытие конюшни&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети и взрослые, люди с ОВЗ и инвалиды&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 3.100.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание крытого манежа для круглогодичных занятий верховой езды, оказания услуг по иппотерапии для детей и подростков с ограниченными возможностями. Положительный результат оздоровительных процедур при реабилитации методом иппотерапии  достигается за счет того, что у ребенка будет вырабатываться интерес к верховой езде, возникнет желание самому участвовать в реабилитации, появится мотивация к саморазвитию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра Монтессори</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/montesori/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/montesori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Регион: Воркута, Республика Коми&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Мордовская Я.В.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Яна Валерьевна Мордовская&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Расширение центра образовательных услуг с помощью открытия образовательного направления Монтессори&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 3.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 5 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение деятельности компании и введение новых образовательных услуг за счёт создания новых кабинетов и получения лицензии. После расширения компания сможет удовлетворить запросы родителей на получение дополнительного альтернативного образования для детей, с чем не справляются муниципальные образовательные учреждения города. Главная миссия &amp;ldquo;Доброй школы&amp;rdquo; - обучать детей через игру и вовлеченность.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра образования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/kids-education/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/kids-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Регион: Казань&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Газизуллина Н.В&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Наталья Валерьевна Газизуллина&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: открытие детского центра развития детей с ОВЗ и инвалидов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 2.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение существующего Центра Детского Развития с целью увеличения продаж услуг с существующих 728 до 1560 услуг в год. Открытие дополнительного коммерческого образовательного центра для детей с ограниченными возможностями здоровья, в том числе с задержкой психоречевого развития или другими отклонениями в развитии ребенка позволит многим семьям, имеющих детей-инвалидов помочь своему ребенку адаптироваться к социальной среде, не ждать очереди в бюджетную организацию для начала занятий. В 2019 году центром планируется обучить 750 человек. К 2029 году количество обученных детей будет составлять 1.700 человек в год.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта центра развлечений</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/batut/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/batut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Регион: Астраханская область, Лиманский район&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Мельников С.А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Сергей Александрович Мельников&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: Открытие батутного центра с элементами аквапарка на летний период&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети и взрослые&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 6.300.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 7 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание батутного центра с элементами аквапарка в Лиманском районе Астраханской области. Центр предназначен для посещения детей и взрослых.
Позволит решить проблему отсутствия мест для комфортного отдыха в жаркий летний период, так как практически все водоемы подвержены зарастанию тиной, травой и камышом.
Администрация центра планирует организовывать дни бесплатного посещения парка для воспитанников реабилитационных центров и детей с ограниченными возможностями здоровья, обеспечить молодёжь рабочими местами на время летних каникул.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ проекта частного детского сада</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/kindergarten/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/kindergarten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Регион: Курган&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация: Индивидуальный предприниматель Пестерев Е.А.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководитель: Евгений Александрович Пестерев&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель: расширение сети частных детских садов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Целевая аудитория: дети&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финансирование: 10.000.000 рублей&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вид финансирования: без процентный заём&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период возврата займа: 10 лет&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расширение одного из 4-х филиалов сети детских садов «Маленькая страна» в городе Курган за счёт выкупа арендуемого помещения и приобретения дополнительного.
Необходимость покупки помещений возникла в связи с тем, что собственник выставил их на продажу единым лотом, что может нарушить деятельность филиала в случае продажи этих помещений третьим лицам.
В случае покупки помещений заявитель планирует не только повысить стабильность деятельности предприятия, но и вдвое увеличить наполняемость данного филиала.
Данный проект позволяет снизить социальную напряженность в городе Курган, возникшую из-за острой нехватки мест в бюджетных дошкольных учреждениях.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок яблочных концентрированных соков</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/apple-juice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента маркетингового агентства в 2019 году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка производства концентрированных соков в Российской Федерации. Были рассмотрены все российские и импортные производители соков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы были рассмотрены следующие задачи:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.Обзор рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1.Общие характеристики рынка сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.Объем и емкость рынка сока яблочного концентрированного в России 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.Структура рынка, 2014 г.:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.1.Структура рынка по производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.2.Структура рынка по отраслям потребления/ типу потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.Оценка текущих тенденций и перспектив развития отрасли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.Анализ внешнеторговых поставок сока яблочного концентрированного в России, 2014 Г-1 полугодие 2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.Объем импорта, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.Структура импорта по странам-производителям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.Анализ производства сока яблочного концентрированного в России, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.Объем производства, 2014-2015 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.Доля экспорта в производстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.Анализ потребителей сока яблочного концентрированного в России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.1.Насыщенность рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2.Перечень основных потребителей по ФО, 2014 г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3.Структура потребления сока яблочного концентрированного осветленного основными потребителями 2014 гг.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок дополнительного образования</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/education-rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для производственной компании в целях определения объема целевой аудитории, конкуренции на рынке и расчета финансовых показателей для открытия центра дополнительной подготовки кадров на базе завода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой полный анализ рынка дополнительного образования инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов, станочников-универсалов в Российской Федерации. Были рассмотрены все образовательные учреждения, оказывающие услуги по повышению квалификации и профессиональной переподготовки специалистов в отрасли машиностроения на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы было сделано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Общее описание работы центра компетенции ПАО «ЗиО» Подольск и численности кадрового состава дивизиона в ретроспективном и прогнозном периоде по исследуемым специальностям:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;1.1.    Описание программ обучения центра дополнительной подготовки кадров, в том числе техническое оснащение, педагогический состав, варианты обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2.    Объем обученных специалистов в категории специальность/форма обучение/количество потраченных часов/количество задействованного педагогического состава с 2013 по 2018 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3.    Себестоимость образовательного процесса в разрезе одного обученного специалиста по каждой исследуемой специальности в период с 2013-2018 гг..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.4.    Описание клиентов центра компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск. Наименование организации, обучаемая специальность, количество обученных специалистов, описание программы обучения, в том числе техническое оснащение, кадровый состав, стоимость обучения для клиента и себестоимость программы обучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5.    Кадровый состав дивизиона в разрезе исследуемых специальностей в ретроспективном периоде (с 2013 по 2018 гг).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.6.    Оценка объема кадрового состава согласно Стратегии планирования численности персонала для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона в разрезе исследуемых специальностей с 2019 по 2023 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.7.    Реальная оценка объема обучаемых специалистов центром компетенции ПАО «ЗиО»-Подольск в прогнозный период (с 2019 по 2023 гг.), согласно законодательству РФ, требованиям профстандартов, возможностям центра в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.8.    Описание программ обучения (в том числе тех. оснащение, педагогический состав, себестоимость одного курса обучения на одного специалиста) с учетом подготовки кадрового состава для строительства АЭС Машиностроительного дивизиона, в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.9.    Объем набора выпускников ВУЗов в ПАО «ЗиО»-Подольск в ретроспективном (прогноз и факт) и прогнозном периоде по исследуемым специальностям.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ рынка образовательных услуг в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;2.1.    Анализ законодательной части:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  Описание нормативных документов по исследуемым специальностям в сфере труда, образования и отраслевого направления (требования государства на обучения специалистов в техническом направлении, профстандарты, ФГОСы и т.д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.2.  Описание государственных программ развития в сфере машиностроения, дуального образования, целевого обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.1.1.  PEST-анализ драйверов роста рынка (государственные (политические), социально-экономические, технологические).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.    Анализ целевой аудитории в разрезе исследуемых специальностей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.1.  Определение целевой аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.2.  Сегментация рынка по выпускникам ВУЗов/колледжей/техникумов, начинающим специалистам, специалистам со стажем, находящихся в поиске работы в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.3.  Сегментация рынка по отраслям/организациям, а также в разрезе географии исследования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.4.  Сегментация целевой аудитории по желаемому уровню заработной платы и предлагаемому уровню заработной платы в разрезе исследуемых специальностей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2.5.  Расчёт объёма целевой аудитории в и ретроспективный и прогнозный период в разрезе исследуемых специальностях.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Анализ предложения и конкуренции на рынке образовательных услуг в ретроспективе (2013-2018 гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.) для ПАО ЗиО «Подольск»:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;3.1.    Описание и SWOT-анализ крупнейших компаний-конкурентов и ПАО ЗиО «Подольск» в ретроспективе (2013-2018гг.) и прогнозном периоде (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.1.  Сравнительный анализ по основным параметрам бизнес-моделей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.2.  Описание направлений обучения, программ обучения, форм обучения и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.3.  Сбытовая и ценовая стратегия по продвижению образовательных услуг, бюджет маркетинговых мероприятий по увеличению продаж и их вклад в доходы/расходы компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.1.4.  Доля на рынке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2.    Динамика цен на образовательные услуги в исследуемых специальностях. В ретроспективе и прогнозном периоде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3.    Основные факторы конкуренции на рынке (цена, качество, высокотехнологичное оборудование и пр.)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4.    Основные барьеры входа на рынок и степень конкуренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5.    Анализ новых проектов в данной отрасли на рынке образовательных услуг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6.    Рекомендации по вариантам нейтрализации слабых и использовании сильных сторон ПАО «ЗиО «Подольск».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.7.    Расчет удельных (операционных) показателей по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.8.    САРЕХ, ОРЕХ, САРЕХ+ОРЕХ в расчете на ед. образовательной программы по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.9.    Выручка в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.10.   Себестоимость образовательной программы (в разбивке постоянные и переменные затраты) в расчете на ед. образовательной программы для одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.11.   Рентабельность по EBITDA в расчете на ед. образовательной программы на одного специалиста по исследуемым специальностям на прогнозный период (2019-2023 гг.).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Центр дополнительной подготовки</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/rosatom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Технико-экономическое обоснование по созданию центра компетенции (центра подготовки специалистов) на базе завода &lt;a href=&#34;http://aozio.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ЗиО &amp;ldquo;Подольск&amp;rdquo;&lt;/a&gt; было подготовлено совместно с сотрудниками завода и сотрудниками компании &lt;a href=&#34;www.aem-group.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;АО &amp;ldquo;Атомэнергомаш&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.
Документ разработан для инвестиционной комиссии ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo; для принятия окончательного решения об открытии центра. Основная деятельность центра направлена на повышение квалификации инженеров-проектировщиков, инженеров-технологов и технических специалистов (фрезеровщиков, токарей, станочников-универсалов) в отрасли машиностроения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главная задача центра - закрытие вопроса кадрового дефицита завода и предприятий ГК &amp;ldquo;Росатом&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В проекте приведена маркетинговая часть. В ходе работы была определена целевая аудитория и рассчитан её объем, сделан конкурентный анализ с определением насыщенности рынка, финансовыми показателями по конкурентам, подробным описанием работы конкурентов и их маркетинговой активности.
К технико-экономическому обоснованию прилагается финансовая модель в MS Excel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели проекта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;привлечение инвестиционных средств для развития образовательной среды инженерных специалистов и специалистов технических направлений;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;обоснование экономической эффективности развития направления;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;разработка поэтапного плана создания и развития программ обучения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Описание проекта:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;месторасположение – Россия (Московская область) - производство и место обучения;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассчитаны следующие показатели:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем целевой аудитории - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проходимость центра компетенции - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Количество обучающих программ - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое оборудование - *** шт.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Необходимое количество преподавателей - *** чел.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Средняя стоимость одной программы на одного обученного- *** рублей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;К данному технико-экономическому обоснованию рассчитана финансовая модель в формате Excel:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объем первоначальных вложений - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый доход (NCF) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чистый дисконтированный доход (NPV) - *** млн руб.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Простой срок окупаемости (PB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дисконтированный срок окупаемости (DPB) - *** кварталов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Индекс прибыльности (PI) - *** ед.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Внутренняя норма доходности (IRR) - *** %&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Точка безубыточности (BEP) - *** млн руб/квартал.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка HЕРА-фильтров</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/hepa/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/hepa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Цель данного маркетингового исследования заключалась в изучении и анализе российского рынка промышленных воздушных фильтров, оценка перспектив развития и подготовка предложений по формированию ценовой политики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объектом исследования являлся рынок промышленных воздушных фильтров в России, а предметом - промышленные НЕРА-фильтры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;база данных государственных органов статистики (информация по производственным показателям  крупных  компаний,  по  показателям  финансово-экономической деятельности, отраслевые показатели);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;отраслевая статистика;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;данные государственных структур, в том числе Министерства экономического развития, Федеральной таможенной службы России (ФТС);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;рейтинги;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;информационные ресурсы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;отраслевые и специализированные информационные порталы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;материалы сайтов исследуемой тематики (web-ресурсы производителей и поставщиков, электронные торговые площадки,  доски объявлений, специализированные форумы, Интернет-магазины);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;порталы раскрытия информации (отчетность открытых акционерных обществ);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;опросы основных участников рынка.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы было сделано следующее:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;анализ ценовой политики конкурентов рынка НЕРА-фильтров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;каналы сбыта компаний-конкуретнов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сравнительный анализ ассортиментной матрицы конкурентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;анализ тендерной активности компаний;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;структура импорта по странам производителям;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;структура импорта по типам фильтров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;структура импорта по регионам получения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;срукртура импорта по торговым маркам;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;перечень основных потребителей НЕРА-фильтров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;перспективы развития целевой аудитории НЕРА-фильтров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;перспективы развития рынка НЕРА-фильтров в целом.

&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок медицинских центров</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/medical/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/medical/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для создание новой медицинской сети летом 2018 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности открытия новой медицинской сети в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2016 – 2018 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект исследования: рынок медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: объем и емкость рынка медицинских центров, тенденции рынка медицинских центров, факторы влияющие на рынок, основные конкуренты, потребители, цены, оценка инвестиционной привлекательности, прогноз развития рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: анализ и прогноз развития рынка медицинских центров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Описание состояния рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка объема и потенциальной емкости рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STEP-анализ факторов, влияющих на рынок медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Описание основных конкурентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка текущих тенденций и перспектив развития рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление прогноза развития рынка до 2022 г.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные направления исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Обзор рынка медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конкурентный анализ на рынке медицинских центров в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анализ потребителей медицинских центров;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогноз развития рынка медицинских центров до 2022 года;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выводы о перспективности открытия медицинской сети в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Базы данных государственных органов статистики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Базы данных федеральной налоговой службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открытые источники (сайты, порталы);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчетность эмитентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сайты компаний;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опросы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Архивы СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инсайдерские источники;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специализированные аналитические порталы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные выводы потребительских предпочтнеий в частном секторе медицинских центров:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Говоря о потребительских предпочтениях платных медицинских услуг в 2016-2018 годах, больше половины исследуемых медицинских центров отмечали снижение платежеспособного спроса, в результате чего пациенты старались экономить и оптимизировали свои затраты на медицинских услугах благодаря полисам ОМС. При этом главным критерием для них было соотношение цены и качества получаемых услуг. Наиболее отчетливо была заметна тенденция к снижению расходов и посещаемости медицинских центров среди потребителей проявилась в массовом и бизнес-сегментах рынка платной медицины. В то же время
центры премиум-сегмента несколько реже указывали на данную тенденцию, что связано с высокой долей платежеспособных потребителей в структуре их пациентопотока. Многие клиники указали в качестве одного из ключевых потребительских предпочтений комплексное предложение
медицинских услуг, позволяющее пациентам получать полный спектр медицинской помощи в одном месте — от стандартных поликлинических услуг
до неотложной помощи. Однако 15% респондентов, преимущественно в массовом сегменте, говорили о том, что сокращение располагаемых доходов привело к изменению спроса: вместо комплексных предложений и программ, популярность приобрели единичные услуги, особенно во второй половине 2017 года.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок детских спортивных комплексов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/playground/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/playground/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для клиента консалтингового агентства  &lt;a href=&#34;http://www.liberty7.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«ООО Либерти Маркетинг Бюро»&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://flexter-opt.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«ООО Флекстер»&lt;/a&gt; осенью 2018 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: получить актуальные количественные и качественные данные по рынку за последние 3 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: рынок товаров для спорта и активного отдыха.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;География: РФ, детальнее рассмотреть УрФО и ПФО.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ потребителей.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить половозрастной состав, сценарии поведения потребителей и выявить их ключевые критерии выбора.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Рассчитать емкость рынка в денежном выражении и размер целевой аудитории.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить основные тренды рынка.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ конкурентов Заказчика.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Проанализировать конкурентов и подготовить сводные таблицы:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;География: охват по регионам РФ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ассортимент: широта и глубина ассортимента, кол-во SKU, специализация (если есть), реперные товарные категории / группы.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Дистрибуция по критериям: собственные торговые точки, работа с торговыми сетями, онлайн-продажи, прямые продажи.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Матрица (карта рынка) по каналам и методам продвижения конкурентов на рынке.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Определить ценовую политику на рынке.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Провести анализ товаров-заменителей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Некоторые данные полученные в процессе работы над исследованием, представлены в статье &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/sport/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Рынок детских спортивных комплексов&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Авиационная промышленность</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/avia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/avia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для российского вертолётостроительного холдинга &lt;a href=&#34;http://www.russianhelicopters.aero/ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«Вертолёты России»&lt;/a&gt; весной 2018 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности создания беспилотного летательного аппарата нового поколения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2015 – 2022 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект исследования: рынок беспилотных летательных аппаратов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: объем и емкость рынка, тенденции рынка беспилотных летательных аппаратовх, факторы влияющие на рынок, основные конкуренты, потребители, цены, оценка инвестиционной привлекательности, прогноз развития рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: анализ и прогноз развития рынка беспилотных летательных аппаратов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Описание состояния рынка беспилотных летательных аппаратов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка объема и потенциальной емкости рынка беспилотных летательных аппаратов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STEP-анализ факторов, влияющих на рынок;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Описание основных конкурентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка текущих тенденций и перспектив развития рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление прогноза развития рынка до 2022 г.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные направления исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Обзор рынка беспилотных летательных аппаратов в РФ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конкурентный анализ на рынке беспилотных летательных аппаратов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анализ потребителей на рынке;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогноз развития рынка до 2022 года;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выводы о перспективности создания беспилотного летательного аппарата нового поколения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Базы данных государственных органов статистики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Базы данных федеральной налоговой службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открытые источники (сайты, порталы);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчетность эмитентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сайты компаний;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опросы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Архивы СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инсайдерские источники;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специализированные аналитические порталы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка барбершопов</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/barbershops/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/barbershops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данное исследование проводилось для сети мужских парикмахерских &lt;a href=&#34;http://big-bro.pro/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;«BigBro»&lt;/a&gt; летом 2017 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности открытия барбершопов в гг. Москве и Санкт-Петербурге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2013 – 2017 гг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Объект исследования: рынок мужских парикмахерских&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предмет исследования: объем и емкость рынка, тенденции рынка мужских парикмахерских, факторы влияющие на рынок, основные конкуренты, потребители, цены, оценка инвестиционной привлекательности, прогноз развития рынка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цель исследования: анализ и прогноз развития рынка мужских парикмахерских&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Описание состояния рынка мужских парикмахерских;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка объема и потенциальной емкости рынка мужских парикмахерских;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;STEP-анализ факторов, влияющих на рынок мужских парикмахерских;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Описание основных конкурентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка текущих тенденций и перспектив развития рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка мужских парикмахерских;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление прогноза развития рынка до 2022 г.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные направления исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Обзор рынка мужских парикмахерских в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конкурентный анализ на рынке мужских парикмахерских в гг. Москве и Санкт-Петербурге;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анализ потребителей мужских парикмахерских;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценка факторов инвестиционной привлекательности рынка;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогноз развития рынка мужских парикмахерских до 2022 года;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выводы о перспективности создания предприятий в гг. Москве и Санкт-Петербурге и рекомендации для компании Big Bro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Источники информации:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Базы данных государственных органов статистики;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Базы данных федеральной налоговой службы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открытые источники (сайты, порталы);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчетность эмитентов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сайты компаний;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опросы участников рынка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Архивы СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональные и федеральные СМИ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инсайдерские источники;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специализированные аналитические порталы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Некоторые данные полученные в процессе работы над исследованием, представлены в статье &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/barbershops/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;ldquo;Барбершопы в Москве и Санкт-Петербурге. Кому они нужны?&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка деликтного права</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/lawyer/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Цель маркетингового исследования рынка деликтного права: проведение детализированного отраслевого исследования, включающего постановку и тестирование гипотез по следующим основным направлениям:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Структура, объёмы (в денежном выражении) и динамика отрасли и её сегментов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Географические кластеры и новая география.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Спрос и предложение.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Описание всех ключевых игроков.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Этапы создания добавленной стоимости.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Основные бизнес-модели.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Идеи ценообразования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Правила на рынке и прогнозы по их смене.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Портреты потребителей.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Интриги, правила, вызовы, тренды.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Задачи маркетингового исследования деликтного права:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Составить оценку и прогноз общих параметров отрасли и её сегментов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Структура отрасли по продуктам.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Динамика объёма отрасли и сегментов в 2000-2015гг., прогнозы до 2025г. (в количественных и финансовых показателях, а также по вкладу в ВВП).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Описание основных географических кластеров (региональные и внутристрановые).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Перечень игроков рынка по типам (производители, агрегаторы, дистрибьюторы, биржи, регуляторы, дистрибьютеры и т.д.).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Производители: ключевые игроки на мировом рынке (описание ТОР-10 с указанием их драйверов роста), соотношение глобальных и локальных участников (% по рассматриваемым странам).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ключевые тренды в отрасли и сегментах, обзор наиболее перспективных для вложения сегментов (приоритет малоизученных и быстрорастущих).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Регулирование и правила игры - текущее состояние и прогнозы, взаимодействие коммерческих и некоммерческих структур, правила построения PR и GR.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Роль брендов, интеллектуальной собственности и культурного контекста.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Общий портрет потребителя и наиболее быстрорастущие сегменты (ТОР-5).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ёмкость рынка и распределение спроса по видам продукции и каналам дистрибуции.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Средний чек покупки и среднее время потребления в таргетированных группах (рассчитать показатель стоимости единицы времени потребления).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Основные потребности.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Мотивы потребления и факторы, влияющие на потребительский выбор.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;География исследования: весь мир с детализацией на макро-регионы и страны:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;с наиболее быстрыми темпами роста.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;с наибольшим объёмом рынка по отрасли.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;с инвестиционно привлекательными сегментами объёмом более $10 млрд.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: оценочный – 2000-2015гг. и прогнозный – до 2025г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Степень отраслевой детализации: ТОР-10 (по объёмам) сегментов с выделением в каждом ТОР-5 (по скорости роста и/или низкой степени изученности) подсегментов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Акценты исследования:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Чёткое определение границ исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Факторы, способствующие быстрому росту.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Наличие сегментов с быстрым ростом и активной монетизацией неформальных рынков.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Объяснение закономерностей баланса времени и денежных расходов.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Прогнозы по изменению структуры и правил на рынке.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование рынка здорового питания</title>
      <link>http://www.muraviova.ru/project/water/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.muraviova.ru/project/water/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Данный документ представляет собой маркетинговую часть проекта - создание стратегии развития компании &lt;a href=&#34;http://tastydiet.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Вкусная диета&lt;/a&gt;. В рамках проекта рассмотрены и проанализированы экономическая эффективность, конкурентная среда, реализация продукции по территориальному местораспространению, рассчитаны объем целевой аудитории и объем произведенной и реализованной продукции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Документ представляет собой анализ и обоснование экономической эффективности работы компании в целом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Период исследования: 2014-2017 гг. и прогнозный период до 2020 г.
Территория исследования: Москва и Московская область.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ходе работы был рассмотрен анализ рынка по следующим позициям:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рыночная ситуация на рынке здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определено текущее состояние рынка здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассчитана динамика оборота рынка здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрена структура рынка общественного питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определено количество предприятий на рынке здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрены негативные и благоприятные факторы, влияющие на развитие рынка здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрены предпочтения москвичей в организации своего досуга и здорового образа жизни.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделан обзор рынка здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассчитаны объемы произведенной и реализованной продукции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделан обзор рынка целевой аудитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассчитан объем целевой аудитории рынка здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сформированы критерии выбора и сценарии поведения, побуждающие к приобретению продуктов здорового питания.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сформирован половозростной портрет целевой аудитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проанализированы перспективы развития рынка до 2020 г.
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При проведении данного исследования учитывались федеральные законы, ГОСТы, правовые акты субъектов РФ, регулирующие рынок производства и реализации пищи, включая требования и ограничения, установленные действующим законодательством, утвержденными регламентами и инструкциями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
